<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Work on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/tags/work/</link>
    <description>Recent content in Work on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Dec 2018 21:31:54 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Change-My-Attitude-Towards-Work</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/change-my-attitude-towards-work/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 21:31:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/change-my-attitude-towards-work/</guid>
      <description>我信奉真理胜过一切。
 我是一个嫉恶如仇的人，眼里容不下一点沙子，看不惯别人错误的行为，看不下项目里垃圾的代码。
我是一个程序员，这就意味着我以写代码为生，我用键盘敲出代码，为PM实现功能，给公司带来利益，以换取微薄的收入，支撑我生活所需的食物和水。但与此同时，我又跟别的程序员不太一样，我对代码质量的要求特别高，我怕犯错，每当有别人指出我的错误，我就谨小慎微，毕恭毕敬，有则改之，无则加勉，因为要对自己的每一行代码负责，所以每写一点东西，都会写上注释，文档，不确定的函数写好单元测试，还安装了拼写插件，以检查英语单词的拼写错误，代码超过两遍复用就抽象，类型定义和命名仔细斟酌，不写无用的代码，不写复杂的代码，如果我的代码别人看不懂，那么我首先要承担一半责任，我还对CI/CD特别挑剔，对commit message也异常执着，项目里总是要写一个Makefile和README，每个包里都用interface定义好接口，中规中矩，兢兢业业，如履薄冰，生怕自己的代码被别人鄙视，成为别人眼中的垃圾代码。
这种习惯是从小就养成的，每当错了一道题，如果是第二遍犯错，内心就会很自责，承受不住内心的拷问，所以我会把错误记在本子上，记在脑子里，就差刻在手臂上，告诫自己以后不要再犯。近乎自负。
可是并不是每个人都如此的对待错误，甚至不认为是错误。他们有他们自己的价值观，工作观，代码观。我不应该将自己苛刻的代码洁癖强加到别人身上，哪怕，写的是同一个项目里的代码。他们不写文档，不写注释，不写测试，不做抽象和重构，只是他们自己的事，跟任何人（除了项目负责人，因为他要合并PR和review代码）无关，当然其他人也要review代码，但，“严于律己，宽以待人”这句老祖宗留下来的经验教训应时刻被牢记，看到不爽的，睁一只眼闭一只眼也就过去了，生那个气干嘛。
就像有人喜欢把家里收拾的整整齐齐，干干净净；有人就是喜欢乱扔袜子，不打扫卫生，不整理衣柜；咱不能看见别人没擦嘴就强行按住人家给他擦嘴不是？
我对待生活的洁癖已经好一些了，但是对与代码的洁癖，还需要缓解缓解，不能因为别人写的不好还不改正就批评他，一是没资格，二是犯不上。不是有首歌：小燕子，穿花衣，年年春天来这里，我问燕子为什么，燕子说，管好你自己。
工作而已，完成任务就行了，还真以为有“全局观”，“大局意识”，“主人翁意识”，老板就会给你加钱？老板认识你是谁呐？要想升职加薪，跳槽才是最有效的方式，除此之外，就是站队和吹逼。
每天上班，下班，规划好工作，写好自己的代码就完事儿了，再怎么加班领导也不会给你发红包啊，每个公司都有自己的薪酬体系，哪那么容易啊。还有，没到手的承诺，千万别信，就像前女友说的爱你一样。
想到这里，心里就开朗了，工作嘛，没必要锱铢必较，“能者多劳”是资本家骗小孩子的，提高自身修养，跳出自己的安逸圈，做更好的自己，才是王道。
不懂的就问，不会的就学，合理安排自己的时间，一门心思扑在工作上不是啥值得骄傲的事儿。
加班？放他娘的臭狗屁！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>