<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daily on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/categories/daily/</link>
    <description>Recent content in Daily on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2018 17:03:44 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/categories/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Two-Weeks-Here</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 17:03:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</guid>
      <description>来这里两周了, 能够勉强正常生活了, 也可以循着地图到处看看了. 昨天去了东海岸公园, 虽然阴天, 看不到碧海蓝天, 但吹着海风感觉还不错.
入职第二天去拍照和录指纹, 然后五个工作日拿到EP (第二个周一), 一年的有效期. 然后就可以办手机卡, 银行卡了. 因为HR有催, 所以周四中午去了Vivocity办了手机卡, StarHub的更优惠一些, 流量多, 关键周末不限流量, 网速都差不多的, 在国内买的Singtel的卡, 其实是泰国的卡, 然后漫游到新加坡的, 不过都是singtel, 速度都很可以, 下载峰值能够到2.5M-3M/s, 在google搜索speedtest, 然后测试的. 之所以选择StarHub, 一是因为流量多(XS套餐在前6个月,每月有9G流量, 周末不限流量, 后六个月每月6G流量, 后一年优惠就结束了, 每月3G流量, 都是周末不限量), 二是因为公司跟StarHub有合作, 免去了开卡费和注册费, 这里很坑, 如果不去读他们的详细介绍, 是不知道有这个费用的, 大概S$10+S$37, 不管singtel还是starhub都有.
本想着那天中午一起把银行卡也办下来, 但时间不够了, 就只办了手机卡, 也是佩服自己蹩脚的英语, 能够顺利把手机卡搞定. 当天是一分钱没花的, 但他们会把账单寄到家里, 这里的水电费, 煤气费, 电话费, 网费都会通过信件寄给你. 所以需要pay the bill. 然后周五去办理银行卡, 他们说OCBC还不错, 我也跟风办了OCBC. 荷兰村的OCBC很小, 只有两个窗口, 大概等了30分钟, 然后办理用了20分钟. 这里的银行卡号跟账户号是分开的, 所以要打钱给某个人, 需要知道他的账户号, account number. 然后在手机app上可以设定GIRO或者还账单什么的, GIRO我理解为一个自动扣费的协议, 签了这个就会自动从银行划钱给公司.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</guid>
      <description>前些日子一直在准备来新加坡的事宜(主要是淘宝买东西, 然后我又有选择困难症, 所以一天也选择不了多少东西), 然后就没有怎么更新代码, github上也不绿了.
现在终于来到这个城市/国家了, 也算是安定下来了, 所以写点东西记录一下, 趁着昨天晚上的热乎劲.
准备 签证 由于公司给办的EP签证, 所以我做的事情其实不是很多, 就填了一下EP申请表(在此强烈推荐使用 &amp;ldquo;好签&amp;rdquo;, 在手机上就能在PDF文件上划拉签名, 填写资料, 省下了打印再复印, 北京住所附近的打印店一张纸两块钱, 简直坑爹), 发了护照的首页, 也没有提供什么学信网的证明, 也没提交学位证复印件, 有可能是新加坡政府对于上市公司的照顾, 对我而言签证程序还算简单, 等了大约三周, 下来了IPA, 也就是 &amp;ldquo;In-principle approval&amp;rdquo;, 打印出来, 拿着就可以出境和通关, 非常简单方便. 我之前还担心会有什么问题, 其实一本护照, 一封IPA就可以入境.
但新加坡对单身女性的签证很不友好, 很多旅行社都不给办理, 所以我女朋友就比较麻烦了, 月薪也达不到, 但是听说新加坡公民或者PR可以给担保入境, 直接在MOM的网站上申请就可以, 还没有尝试不过.
顺便说一下飞机上的小白卡, 飞机上发卡的时候我正好去了厕所, 所以就没我的, 我看别人都在填那个, 就按了呼叫灯, 让乘务员拿了一份过来. 全英文的其实也能填, 有些地方可以空着, 比如我是过去工作, 所以就没有离开新加坡的下一个城市, 也没有填Stay days, 在新加坡的住址也没有很严格的规范, 只要填上就可以了, 就我而言, 单词之间的空格就空了一个字符, 也不知道对不对, 但我确实是过关了.
住 在来之前, 除了签证(公司给办的), 最重要的事情就是住了, 可以在网上自己找, 但是会很麻烦, 包括合同什么的, 还有大家推荐的新浪 &amp;ldquo;狮城租房&amp;rdquo;, 上面有很多房源, 但我们不能过去看, 如果遇到一个好的房东还好, 如果遇到比较差的, 就会很麻烦.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The-Meanings-of-Travel</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/the-meanings-of-travel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 18:15:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/the-meanings-of-travel/</guid>
      <description>马上要离开北京了, 趁这个周末去了天津. 一直惦记着那边正宗的煎饼果子和相声. 出发之前还列了清单, 然而实际上50%都没达成. 有计划的旅行, 计划赶不上变化的旅途.
昨天晚上听完相声都10点了, 又在旁边的排档吃了饭, 从此将小龙虾拉黑, 一是麻烦, 二是没肉. 太不过瘾. 然后骑上自行车在黑暗中前行, 鼓楼那片都没灯了, 隐隐约约看到了鼓楼朝南的门上写着 &amp;ldquo;定南&amp;rdquo;, 又在东面发现了 &amp;ldquo;镇东&amp;rdquo;, 顿时觉得这个鼓楼不简单, 于是围着楼转了一圈, 北面写着 &amp;ldquo;拱北&amp;rdquo;, 西面写着 &amp;ldquo;安西&amp;rdquo;. 很有文化底蕴. 这种昏暗的&amp;rdquo;景色&amp;rdquo;, 以及我们后面去看的没有灯的 &amp;ldquo;天津眼&amp;rdquo;, 很少人能见到的, 但这也是城市的一部分, 天津的夜骑, 正如西安的夜骑和北京的夜骑, 能够深深感受到城市的魅力, 在昏暗中仿佛时间穿越了回去, 远离了嘈杂和喧嚣, 听这座城市的故事. (当然也要感谢共享单车)
今天还去了五大道, 路边听到一个老师傅拿着扩音器招揽游客, 以前我对这种讲历史的&amp;rdquo;小导游&amp;rdquo;都是嗤之以鼻, 但今天却有种冲动想请他带着我转一圈. 谈好价钱(八十)以后, &amp;ldquo;老天津&amp;rdquo;就带着我开始转了, 一人一辆车, 颇有意思. 讲了一些房子的主人, 房子的风格, 哥特, 意大利风格, 摩登风格, 现代风格, 听起来人家是备了课的. 这片区域是当时的英租界, 很多政客名流富豪大商军阀元帅都居住于此, 放现在就是富人区了. 房子设计的也是各有不同, 有的是买的地皮, 请外国设计师来设计, 有的是买的现房. 也有很多高级公寓, 建国以后收归国家, 然后分配给工人们了. 很多房子也变成了招待所, 机关幼儿园, 国企办公机构等等. 以前一直不理解招待所是干什么的, 直到今天看到招待所有很多党和国家领导人住过, 才知道, 原来是给大官们住宿的. 想想也是, 人家总不能住商业酒店.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy-Birthday</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:51:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</guid>
      <description>不如意事常八九, 可与人言无二三.
 今天又是寻常的一天, 只不过有点倒霉.
要租我房子的小姐姐变卦了, 所以我也只能跟我的新房东变卦. 可是我已经交了1k的定金, 所以就弄得很尴尬, 而且还白跑了一趟. 到现在也没个回复, 我想, 至少也能退个八百吧.
怪自己太心急, 看房子不到十分钟就匆匆忙忙的给了钱, 凭什么呀, 凭什么让我给定金我就给啊, 又不是我要被轰走, 我完全可以慢慢找房子的呀. 包子了这次.
而且也没跟新租户要定金什么的, 所以导致了这次很被动. 其实被动也不仅于此, 还在于, 我把定金给的太早, 房子确实好, 也大, 但6个人, 生活质量肯定会下降吧. 而且, 还没有桌子椅子, 如果在给钱之前把这些条件都提出来, 势必会好一些, 因为主动权在我这里, 我有谈判的资本. 但当一切都敲定的时候, 我就被踢出谈判桌了. 太年轻啊太年轻.
而且也怪自己太穷, 想方设法找到便宜而又近的房子. 但是每天一小时的通勤时间我完全可以承受啊, 相比每个月多300的房租, 与五个陌生人相处, 新的环境, 还要买桌子椅子, 我还是讨厌这些麻烦. 所以现在只好期待房东能给我一个好消息, 至少别是个坏消息.
主动权是个好东西啊, 受制于人很难受很难受, 各种憋屈, 各种委屈. 虽说人在江湖, 身不由己, 但还是要对自己好一点啊, 为了几百块钱而惆怅, 发怒, 真是蠢死了, 不值. 现在明白为什么大哥们总喜欢掌控一些事情了, 因为你只有拥有主动权, 你才有谈判的话语权, 别人才会尊重你, 尊重你的意见和想法, 不然, 别人凭什么跟你谈判呢, 你算什么呢. 讲理吗, 凭什么讲理啊. Naive!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panic</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 23:12:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m not going to talk about the panic in golang, I&amp;rsquo;m talking about panic in our life.
 今天偶然看到又一个研究生想要退学的消息. 评论也都是一边倒, 痛诉学校的种种不是, 制度的种种不好. 其实有点好笑, 因为很像键盘侠, 但的确又做不了什么, 更或者还会是委曲求全的那一群. &amp;ldquo;委曲求全&amp;rdquo; 这个词, 不知道在国外有没有, 又或者是中国人独特的发明创造, 我们五千年的文明历史, 的确是总结了一些经验, 和一大批丰富的词语.
想当初我还在学校论坛上发表过痛诉学校制度的帖子, 随声附和的人也不少, 批评我的也有很多, 现象很正常, 但我在想, 为什么没有第二个帖子, 为什么是我. 怎么也没有结论. 一来, 我不特殊, 二来我又穷苦出身, 三来还学习不好, 真真比不上其他的同学. 现在想想, 引用前几天别人对我的一个评价, &amp;ldquo;耿直&amp;rdquo;. 什么都往外说. 可我也好奇, 别人心里都在想什么. 忽然又想到, 很久没和别人谈心了.
再来说恐慌.
厌学也好, 退学也罢, 总之是不想继续下去了. 有点类似&amp;rdquo;周一不想上班&amp;rdquo;. 可能是学的东西没有成就感, 也或许是对未来没有希望, 反正, 看不到头. 我们总是对未知恐慌, 因为不知道前面是什么, 就像恐惧黑暗. 那位学长好像是因为导师的原因, 吐槽了导师的脾气, 经常换研究方向, 以及学术上的无所事事和&amp;rdquo;抢功劳&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About-Love</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 19:57:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</guid>
      <description>无论顺境还是逆境，富裕还是贫穷，健康还是疾病，快乐还是忧愁，我将一直爱你，珍惜你，对你忠实，直到永远。
喜今日两姓联姻，一堂缔约，良缘永结，匹配同称。看此日桃花灼灼，宜室宜家，卜他年瓜瓞绵绵，尔昌尔炽。谨以白头之约，书向鸿笺，好将红叶之盟，载明鸳谱。
  就算你拒绝了我，我对你也永远没有埋怨。但我不会再靠近了。如果你有求于我，我依然会鞠躬尽瘁。从今往后我会把喜欢藏起来，不再招摇过市了，我会努力过得好，希望你也是。
爱情不止是找一个人结伴生活，而是与对方共享自己的人生。
 如果说爱情只为了找一个人过日子，那我大可省去这笔麻烦，因为我可以自己过日子，吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
心目中的爱情应是，一起吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
什么包容理解信任依赖关心和爱，都是后话。前提得是互相欣赏。欣赏就是聊得来，别她说东你说西，她吃素你吃鸡。
姜太公钓鱼，愿者上钩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last-Day-of-2017</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 22:13:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</guid>
      <description>今天是2017年的最后一天，晚上吃了一包泡面，一根黄瓜，一个苹果，一会儿还要吃个橘子。（说好的减肥呢）
昨天晚上+今天的产出是一个新博客，当当当当，就是现在看到的这个了。 从Jekyll换到了Hugo，变了的是目录结构和内容，不变的还是markdown。
过程中有几个坑，在这里记录一下。
Tags的问题 Jekyll的tags可以用空格区分，但是在这里换成了hugo，就得用严格的yaml格式了，像以前这种的：
--- tags: daily blog --- 都得换成
--- tags: - daily - blog --- Title和创建时间的问题 以前写的东西，都是以文件名作为标题和创建时间，但在这里也得先在header中声明，老办法行不通了，必须要这样：
--- date: &amp;#34;2017-12-31T22:13:35+08:00&amp;#34; title: &amp;#34;Last-Day-of-2017&amp;#34; categories: - daily tags: - daily - blog --- 解决问题 原先的文件中是没有声明这些东西的，所以就的批量修改，一般没毛病的话，sed就能解决了：
# 增加date和title for f in *;do export T=&amp;#34;`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f4 | cut -d &amp;#34;.&amp;#34; -f1`&amp;#34; export D=$(date --date=`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f -3` +&amp;#34;%Y-%m-%d&amp;#34;) sed -i &amp;#34;s/post/post\ndate: $D\ntitle: $T/1&amp;#34; $f done #把原先的layout删掉 for f in *;do sed -i &amp;#34;1,10{/layout/d}&amp;#34; $f done # 把tags用[]括起来 for f in *;do cat &amp;#34;$f&amp;#34; | head -n10| grep &amp;#34;tags: &amp;#34; | grep -v &amp;#34;\[&amp;#34; &amp;amp;&amp;amp; echo $f &amp;amp;&amp;amp; sed -i &amp;#34;s/\(tags: \)\(.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>