<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daily on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/categories/daily/</link>
    <description>Recent content in Daily on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 22:05:57 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/categories/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Daily</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/daily/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 22:05:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/daily/</guid>
      <description>说实话我也不知道要写什么，不过是回家的路上一时兴起，觉得要写点什么。
最近的心情不是很好，可能是由于愿望没有达成，可能是代码rebase的有点烦躁，也可能是老吃不饱。日子还是忙忙碌碌的，不过也没有每天坚持写项目代码，github上没有那么绿油油的了。不过也意识到，没有必要每天更新github，没有想写的，就不写，项目拖着就拖着好了，不想学东西就不学，不想看东西就不看，忽然觉得这样很潇洒，想写字就写字，想运动就运动，想游泳就游泳，想散步就散步，并不是只有每天写代码才算充实自己。
工作中会遇到不顺心的事，当然会遇到，不如意事常八九嘛，但无人言。觉得成长就是能够接受生活中的崎岖，以及平淡。真的好像自己长大了，没有很急躁了，除了这几天某些情况下的不耐烦，当然，如果是你天天rebase代码的话，你也会不耐烦哈哈哈。不过也终于要上线了，阶段性成果告一段落，并继续迎接新的挑战。
最近好几周一直在自己做早饭，上周还买了一个煎蛋锅，特别小的那种，正好放下一个鸡蛋。但是因为炉子不平，锅放不住，所以得用手把持着煎蛋，也还算好了，至少能够煎一个圆圆的鸡蛋了～忽然想起ex的大脸盘子，她老说自己脸大。
其实并不想写自己的感情或者心情或者内心活动什么的，感觉就像在大庭广众脱衣服，怕被别人知道自己的小九九之类的。但既然说到这儿了，也不介意继续说一点。
没想到前几天我也被戳窜着相亲了，本来一直都觉着家里不太管我的，不过也打哈哈过去了，看来天下父母都是一样的。但我嘛，这么优秀的人，怎么可能找不到对象，是吧。我看书，写字，锻炼，会游泳，会写代码，还会打游戏（虽然好久没打了，打的也不好），我在变成更好的自己呀，但也没有很努力，一天天的。
脑子里飞过很多人，现在想的是上班路上老碰见的一个姑娘，说来也巧，每周都要碰见两三次，不是在等红绿灯，就是在等地铁。姑娘很漂亮，我喜欢她的发型，但不是很喜欢那种小皮鞋，亮亮的太晃眼。我老是面无表情，也不知道她会怎么想，会不会也跟我一样，“诶今天又碰见他了”。有一次也很巧，那天晚上想去买周一早上要吃的东西，然后就碰见她挽着她男朋友，一开始都没认出来，不过我也不认识她。还有就是在英语课测验的班上也碰见了，哦对，我还报名了英语课，下周五之前安排什么时候上课，公司组织的，希望能学到点什么，碰见一点有意思的事儿。对了，今天早上输了十块钱，跟同事打赌我们的印度小哥能不能在11：15之前到办公室，结果他11：37才到，哈哈，话说这个印度人也是蛮奇葩的，不知道能不能过试用期，迟到早退的，下午还老见不到人。emmm打岔了。但脑子里也没什么人了。
感觉工作之后交际成本变高了，大家都忙忙碌碌的，如果工作没有交集，就很难产生交集。怪不得有那些俱乐部啊，兴趣小组啊什么的，都是扩大交往范围，认识更多人去的。可我又不太想认识很多人，可我又有很多话，I can do this all day. 长大之后学会的事情之一就是隐藏自己的感情，不仅要喜怒不言于色，而且不能透露任何感情，哈哈，很应景了，没有感情的杀手。话说不仅要没有感情，也不能有什么期望。有感情就会产生羁绊，羁绊断了会很难过，同样，有了期望就会有失望，期望落空也会很难过，所以，为了不让自己难过，就不能有感情和希望。
忽然想起那句台词：
 Remember Red, hope is a good thing, maybe the best of things, and no good thing ever dies.
 唉，我还是有点希望吧，希望自己一生中能够遇见一些有趣的人，遇见一些好玩的事儿。
最近在看《麦田》，第一遍看的时候只觉得主人公很有趣，现在看，倒很像自己了，内心戏很多，却不知道电话要打给谁。想起来，渡边的命是真好啊，能遇见那些人。
倒不是羡慕别人的生活，其实感觉我自己的生活也蛮好的，衣食无忧，乐乐呵呵，哈哈哈哈。命中有时终须有嘛，我不是阿Q，我也是会争取的，尽管结果好像都不如人意，争取是一回事，结果是另一回事。我相信每个人都有独一无二的生活，当然我也不例外，历史的车轮碾过每一个人，我能留住点什么记忆就好了。
怎么说来着：
 人,最宝贵的是生命；它，给予我们只有一次。人的一生，应当这样度过：当他回首往事时，不因虚度年华而悔恨，也不因碌碌无为而羞耻；这样在他临死的时候，他就能够说：我已经把我的整个生命和全部精力，都献给了这个世界上最壮丽的事业——为了人类的解放而斗争。
 我倒没有这么崇高的理想了，更不想为什么而斗争，我就想能够安安稳稳的过完这一生，对，就像鹿丸想的那样，普普通通就满足了。
不知道是心情平复了，还是背景音乐让我使然，现在脑子里真的很放空。明天计划着下周怎么去玩，想去附近的小岛上呆两天，就，看着大海，看看书，晒晒太阳什么的，当然，alone。我好像很怕自己做什么事，或者很怕自己面对很多人，浮现在脑海的是大学里有一次下课，路上人山人海，我走在路中间，恐惧极了，为什么会有这么多人。可是这一路上都是自己走过来的，现在要去面对更大的世界了，也没什么，对吧。
嗯，当事情应该发生时，它会发生的。
发了一会儿呆，想起自己超级不会说话的毛病，一是经常不能好好说话，这也可能是我太敏感了，可能别人都没觉得有什么，我自己内心事后就反复推敲琢磨，自己真傻逼怎么能说这样的话；二是马后炮，还是在事后反思自己，咳呀如果当时自己这样这样说该多好，balabala。比如，别人说谢谢的时候，说不客气就很平淡，如果说 “My pleasure” 或者 “My honor”，就会好很多，尤其别人是个好看的姑娘的时候。再比如，别人问你耳机怎样，你说一个“头小的戴着还可以，头大了戴着就不行”，这不是傻逼是什么。妈蛋我都要被自己给气死啦。
emmm还是老老实实看书写字吧，好多字都不会写了，对哦，好好练字，以后可以写情书！我都，好久没写过情书了！当然也好久没收到过了。（哈哈，除了女朋友谁给你写情书）情话都没。
明天可以去买条鱼，炖鱼汤喝，老早就想这么干来着。一周周，过得可真快呀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019-1-1</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/2019-1-1/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:11:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/2019-1-1/</guid>
      <description>又是一年过去了。越发感觉时间过的更快了，恍恍惚惚一年又过去了，还记得去年最后一天换了博客的主题，眨眼间已经用了一年了。新电脑也用了一年半了，哈哈，感觉还跟新的一样。
这一年也是发生了很多事，比如去海边旅游，比如复合又分手，比如来坡县工作，比如去马来旅游，比如写了几个小项目，比如又长了一岁。
 展望下一年呢，想着能够去外地看看转转，特别想看银河星空，也想尝一下新鲜玩意儿，如果有机会最好能出个国，自己或者结伴都可以，再认识几个新朋友，涨点工资，多积累点经验，多干点正事儿，在有时间就多看几本书，然后抽空去跑步，每天晚上减减肚子，把自己充实起来，一年也就差不多了。
人啊，就怕一个熬，厚积而薄发，积跬步以至千里。
当然了，少熬夜。
 一年前立下的flag，好像没有看几本书，不过倒是在追一圈超人的漫画，也去了海边玩，但是没有看到星空银河，听说北京附近的郊区就可以，但是我已经不在那里了。除了工作上的同事，也没有认识几个新朋友，好像在一个app上认识了几个，不过也都删掉了，什么都没变成。工资是涨了，但这边房租也很贵。经验好像积累了，因为看以前自己写的代码能感觉到垃圾了哈哈哈，也挖了几个坑，现在还没填完，算是正事儿吧。也没有坚持跑步，总是以天气不好为借口，但在工人体育馆外面跑圈还是比较过瘾的，我能回忆起夕阳，还有散步去日坛公园，在最高处的小亭子上看日落。
没想到自己真的出国了，一年以前办的护照派上了用场，在这边也办了健身卡，每天中午都去健身，略微能看出效果了，因为每天晚上都能感到饿。但是在这边好像也没什么意思，没有朋友一起出去玩，出去吃火锅，吃烧烤，喝啤酒了。
最重要的，我还是在熬夜，好像更变本加厉了一些。原来是偶尔两点，现在，每天两点半。希望在2019能够实现不熬夜吧。
办了北京公园年卡，用了8个月，好像回本了，因为老去颐和园来着。离开北京前还带姥爷和两个妹妹来北京玩了四五天，带他们吃了好吃的，看了好玩的，以后陪他们的日子越来越少了，姥爷七十啦。
其实还有好多没有实现，现在就觉得，想起来再说吧，就如保险，就如看书。蛮想带爸妈出去玩的，哪怕国内也好。
技术上，还是只会golang，rust的网页都打开了好几个月了，也不知道自己为什么没动力去学，写的代码越来越多了，希望bug也越来越少。也希望能够把挖的坑都填起来，不要拖到2020。哇，2020，曾经感觉很遥远的样子，但现在这不已经2019了。真是，时间都去哪儿了。
忽然又想到买的基金，17年11月买的，到现在浮亏3k，很难过但是又没办法，整个股市的跌宕都被我赶上了，还记得去年fred让我卖，我怎么就没听老人言呢。不知道能装死到什么时候，反正不会再碰这个了。
昨天晚上去了滨海广场，看了“国家级”的烟花表演，很酷炫，但是站等了三个多小时，脚很累。由于人太多了，导致网络也很差，跟613开群语音都不行，但也算是跨年夜有这帮人的陪伴了哈哈哈，过年回国给他们带吃的。旁边还站了一个小姑娘，挺好看的，然后我就在2019年的头几分钟鼓起勇气去要了联系方式，然后第二天（也就是今天）被告知人家有男朋友，但带着单身戒指有男朋友的，还是第一次见，我还特意查了一下右手食指的戒指，确认是单身，然。挺搞笑的，原以为忘记旧爱的方式是找一个新欢，但好像冥冥中就是不想让我忘记她，虽然也渐渐记不清她的好了。前一阵子Big Day Out的时候也是，没中奖也就罢了，还让我碰到一个有男朋友且即将结婚的笑得很甜的女孩子，我为什么知道这么多？因为她邮件回复的呀。然后现在想想就很失落，真的，孤独才是人类最大的敌人，贫穷是次之的。
今天去macritchie reservoir，穿着凉鞋，被路上一直蜥蜴吓得半死。如果有朋友一起，至少是吓两个。今天不仅近距离看到了蜥蜴（比在动物园和植物园都近），还看到了野鸡，猴子，大乌龟，小蝴蝶，大树（当然别处也有）。其实很期待，但是也很害怕遇见蛇，在这边也没遇见过，最好是永远也别遇见。
现在每天的routine是，八点半起床（可能有很大出入），微波炉热几个饺子，九点多出门（最晚九点半），路上kindle看点东西，有时候是marter in go，有时候是王小波的小说，然后十点之前能到公司，喝个豆奶，开始一天的工作。十二点二十五去坐班车，到Galaxis的健身房呼哧呼哧的推拉举，然后吃饭，回公司。日复一日。日复一日啊。（我肯定呆不了几年就回国的，不仅仅是因为吃的）
今年也没有好好练字，虽然带了字帖过来，还买了草稿纸，但根本，没写几个字。可能在每天写一个小时的小玩意儿之后，把电脑盖上比较好。好多无用信息占用了时间和大脑，时间都浪费了，因为大脑记不住。
然后今年还收到一些人发来的邀请邮件，无非就是说在github上看到我了，有没有兴趣去他们那里工作，有两个都是区块链方向的，还有就是去写golang，但我深度怀疑他们不是猎头，而是内部推荐，但性质差不多，都会有钱拿。可气的是有个问我写不写Java，太搞了。不过话说，我离信息安全的道路是越来越来越远了，metasploit都可能拼错并且不会用了。burpsuit也好久没开了，日常没需求啊，就。
再次展望新的一年：一是好好健身，目标是20个引体向上；二是看完rust的教程（一年的时间，够长啦），最好能写点什么出来；三是能够遇上一个喜欢像我这样孤单平凡的人的人；四是能够带爸妈去个地方玩，最好在秋天，不冷也不热。
最后，少熬夜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change-My-Attitude-Towards-Work</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/change-my-attitude-towards-work/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 21:31:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/change-my-attitude-towards-work/</guid>
      <description>我信奉真理胜过一切。
 我是一个嫉恶如仇的人，眼里容不下一点沙子，看不惯别人错误的行为，看不下项目里垃圾的代码。
我是一个程序员，这就意味着我以写代码为生，我用键盘敲出代码，为PM实现功能，给公司带来利益，以换取微薄的收入，支撑我生活所需的食物和水。但与此同时，我又跟别的程序员不太一样，我对代码质量的要求特别高，我怕犯错，每当有别人指出我的错误，我就谨小慎微，毕恭毕敬，有则改之，无则加勉，因为要对自己的每一行代码负责，所以每写一点东西，都会写上注释，文档，不确定的函数写好单元测试，还安装了拼写插件，以检查英语单词的拼写错误，代码超过两遍复用就抽象，类型定义和命名仔细斟酌，不写无用的代码，不写复杂的代码，如果我的代码别人看不懂，那么我首先要承担一半责任，我还对CI/CD特别挑剔，对commit message也异常执着，项目里总是要写一个Makefile和README，每个包里都用interface定义好接口，中规中矩，兢兢业业，如履薄冰，生怕自己的代码被别人鄙视，成为别人眼中的垃圾代码。
这种习惯是从小就养成的，每当错了一道题，如果是第二遍犯错，内心就会很自责，承受不住内心的拷问，所以我会把错误记在本子上，记在脑子里，就差刻在手臂上，告诫自己以后不要再犯。近乎自负。
可是并不是每个人都如此的对待错误，甚至不认为是错误。他们有他们自己的价值观，工作观，代码观。我不应该将自己苛刻的代码洁癖强加到别人身上，哪怕，写的是同一个项目里的代码。他们不写文档，不写注释，不写测试，不做抽象和重构，只是他们自己的事，跟任何人（除了项目负责人，因为他要合并PR和review代码）无关，当然其他人也要review代码，但，“严于律己，宽以待人”这句老祖宗留下来的经验教训应时刻被牢记，看到不爽的，睁一只眼闭一只眼也就过去了，生那个气干嘛。
就像有人喜欢把家里收拾的整整齐齐，干干净净；有人就是喜欢乱扔袜子，不打扫卫生，不整理衣柜；咱不能看见别人没擦嘴就强行按住人家给他擦嘴不是？
我对待生活的洁癖已经好一些了，但是对与代码的洁癖，还需要缓解缓解，不能因为别人写的不好还不改正就批评他，一是没资格，二是犯不上。不是有首歌：小燕子，穿花衣，年年春天来这里，我问燕子为什么，燕子说，管好你自己。
工作而已，完成任务就行了，还真以为有“全局观”，“大局意识”，“主人翁意识”，老板就会给你加钱？老板认识你是谁呐？要想升职加薪，跳槽才是最有效的方式，除此之外，就是站队和吹逼。
每天上班，下班，规划好工作，写好自己的代码就完事儿了，再怎么加班领导也不会给你发红包啊，每个公司都有自己的薪酬体系，哪那么容易啊。还有，没到手的承诺，千万别信，就像前女友说的爱你一样。
想到这里，心里就开朗了，工作嘛，没必要锱铢必较，“能者多劳”是资本家骗小孩子的，提高自身修养，跳出自己的安逸圈，做更好的自己，才是王道。
不懂的就问，不会的就学，合理安排自己的时间，一门心思扑在工作上不是啥值得骄傲的事儿。
加班？放他娘的臭狗屁！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two-Weeks-Here</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 17:03:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</guid>
      <description>来这里两周了, 能够勉强正常生活了, 也可以循着地图到处看看了. 昨天去了东海岸公园, 虽然阴天, 看不到碧海蓝天, 但吹着海风感觉还不错.
入职第二天去拍照和录指纹, 然后五个工作日拿到EP (第二个周一), 一年的有效期. 然后就可以办手机卡, 银行卡了. 因为HR有催, 所以周四中午去了Vivocity办了手机卡, StarHub的更优惠一些, 流量多, 关键周末不限流量, 网速都差不多的, 在国内买的Singtel的卡, 其实是泰国的卡, 然后漫游到新加坡的, 不过都是singtel, 速度都很可以, 下载峰值能够到2.5M-3M/s, 在google搜索speedtest, 然后测试的. 之所以选择StarHub, 一是因为流量多(XS套餐在前6个月,每月有9G流量, 周末不限流量, 后六个月每月6G流量, 后一年优惠就结束了, 每月3G流量, 都是周末不限量), 二是因为公司跟StarHub有合作, 免去了开卡费和注册费, 这里很坑, 如果不去读他们的详细介绍, 是不知道有这个费用的, 大概S$10+S$37, 不管singtel还是starhub都有.
本想着那天中午一起把银行卡也办下来, 但时间不够了, 就只办了手机卡, 也是佩服自己蹩脚的英语, 能够顺利把手机卡搞定. 当天是一分钱没花的, 但他们会把账单寄到家里, 这里的水电费, 煤气费, 电话费, 网费都会通过信件寄给你. 所以需要pay the bill. 然后周五去办理银行卡, 他们说OCBC还不错, 我也跟风办了OCBC. 荷兰村的OCBC很小, 只有两个窗口, 大概等了30分钟, 然后办理用了20分钟. 这里的银行卡号跟账户号是分开的, 所以要打钱给某个人, 需要知道他的账户号, account number. 然后在手机app上可以设定GIRO或者还账单什么的, GIRO我理解为一个自动扣费的协议, 签了这个就会自动从银行划钱给公司.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</guid>
      <description>前些日子一直在准备来新加坡的事宜(主要是淘宝买东西, 然后我又有选择困难症, 所以一天也选择不了多少东西), 然后就没有怎么更新代码, github上也不绿了.
现在终于来到这个城市/国家了, 也算是安定下来了, 所以写点东西记录一下, 趁着昨天晚上的热乎劲.
准备 签证 由于公司给办的EP签证, 所以我做的事情其实不是很多, 就填了一下EP申请表(在此强烈推荐使用 &amp;ldquo;好签&amp;rdquo;, 在手机上就能在PDF文件上划拉签名, 填写资料, 省下了打印再复印, 北京住所附近的打印店一张纸两块钱, 简直坑爹), 发了护照的首页, 也没有提供什么学信网的证明, 也没提交学位证复印件, 有可能是新加坡政府对于上市公司的照顾, 对我而言签证程序还算简单, 等了大约三周, 下来了IPA, 也就是 &amp;ldquo;In-principle approval&amp;rdquo;, 打印出来, 拿着就可以出境和通关, 非常简单方便. 我之前还担心会有什么问题, 其实一本护照, 一封IPA就可以入境.
但新加坡对单身女性的签证很不友好, 很多旅行社都不给办理, 所以我女朋友就比较麻烦了, 月薪也达不到, 但是听说新加坡公民或者PR可以给担保入境, 直接在MOM的网站上申请就可以, 还没有尝试不过.
顺便说一下飞机上的小白卡, 飞机上发卡的时候我正好去了厕所, 所以就没我的, 我看别人都在填那个, 就按了呼叫灯, 让乘务员拿了一份过来. 全英文的其实也能填, 有些地方可以空着, 比如我是过去工作, 所以就没有离开新加坡的下一个城市, 也没有填Stay days, 在新加坡的住址也没有很严格的规范, 只要填上就可以了, 就我而言, 单词之间的空格就空了一个字符, 也不知道对不对, 但我确实是过关了.
住 在来之前, 除了签证(公司给办的), 最重要的事情就是住了, 可以在网上自己找, 但是会很麻烦, 包括合同什么的, 还有大家推荐的新浪 &amp;ldquo;狮城租房&amp;rdquo;, 上面有很多房源, 但我们不能过去看, 如果遇到一个好的房东还好, 如果遇到比较差的, 就会很麻烦.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The-Meanings-of-Travel</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/the-meanings-of-travel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 18:15:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/the-meanings-of-travel/</guid>
      <description>马上要离开北京了, 趁这个周末去了天津. 一直惦记着那边正宗的煎饼果子和相声. 出发之前还列了清单, 然而实际上50%都没达成. 有计划的旅行, 计划赶不上变化的旅途.
昨天晚上听完相声都10点了, 又在旁边的排档吃了饭, 从此将小龙虾拉黑, 一是麻烦, 二是没肉. 太不过瘾. 然后骑上自行车在黑暗中前行, 鼓楼那片都没灯了, 隐隐约约看到了鼓楼朝南的门上写着 &amp;ldquo;定南&amp;rdquo;, 又在东面发现了 &amp;ldquo;镇东&amp;rdquo;, 顿时觉得这个鼓楼不简单, 于是围着楼转了一圈, 北面写着 &amp;ldquo;拱北&amp;rdquo;, 西面写着 &amp;ldquo;安西&amp;rdquo;. 很有文化底蕴. 这种昏暗的&amp;rdquo;景色&amp;rdquo;, 以及我们后面去看的没有灯的 &amp;ldquo;天津眼&amp;rdquo;, 很少人能见到的, 但这也是城市的一部分, 天津的夜骑, 正如西安的夜骑和北京的夜骑, 能够深深感受到城市的魅力, 在昏暗中仿佛时间穿越了回去, 远离了嘈杂和喧嚣, 听这座城市的故事. (当然也要感谢共享单车)
今天还去了五大道, 路边听到一个老师傅拿着扩音器招揽游客, 以前我对这种讲历史的&amp;rdquo;小导游&amp;rdquo;都是嗤之以鼻, 但今天却有种冲动想请他带着我转一圈. 谈好价钱(八十)以后, &amp;ldquo;老天津&amp;rdquo;就带着我开始转了, 一人一辆车, 颇有意思. 讲了一些房子的主人, 房子的风格, 哥特, 意大利风格, 摩登风格, 现代风格, 听起来人家是备了课的. 这片区域是当时的英租界, 很多政客名流富豪大商军阀元帅都居住于此, 放现在就是富人区了. 房子设计的也是各有不同, 有的是买的地皮, 请外国设计师来设计, 有的是买的现房. 也有很多高级公寓, 建国以后收归国家, 然后分配给工人们了. 很多房子也变成了招待所, 机关幼儿园, 国企办公机构等等. 以前一直不理解招待所是干什么的, 直到今天看到招待所有很多党和国家领导人住过, 才知道, 原来是给大官们住宿的. 想想也是, 人家总不能住商业酒店.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy-Birthday</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:51:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</guid>
      <description>不如意事常八九, 可与人言无二三.
 今天又是寻常的一天, 只不过有点倒霉.
要租我房子的小姐姐变卦了, 所以我也只能跟我的新房东变卦. 可是我已经交了1k的定金, 所以就弄得很尴尬, 而且还白跑了一趟. 到现在也没个回复, 我想, 至少也能退个八百吧.
怪自己太心急, 看房子不到十分钟就匆匆忙忙的给了钱, 凭什么呀, 凭什么让我给定金我就给啊, 又不是我要被轰走, 我完全可以慢慢找房子的呀. 包子了这次.
而且也没跟新租户要定金什么的, 所以导致了这次很被动. 其实被动也不仅于此, 还在于, 我把定金给的太早, 房子确实好, 也大, 但6个人, 生活质量肯定会下降吧. 而且, 还没有桌子椅子, 如果在给钱之前把这些条件都提出来, 势必会好一些, 因为主动权在我这里, 我有谈判的资本. 但当一切都敲定的时候, 我就被踢出谈判桌了. 太年轻啊太年轻.
而且也怪自己太穷, 想方设法找到便宜而又近的房子. 但是每天一小时的通勤时间我完全可以承受啊, 相比每个月多300的房租, 与五个陌生人相处, 新的环境, 还要买桌子椅子, 我还是讨厌这些麻烦. 所以现在只好期待房东能给我一个好消息, 至少别是个坏消息.
主动权是个好东西啊, 受制于人很难受很难受, 各种憋屈, 各种委屈. 虽说人在江湖, 身不由己, 但还是要对自己好一点啊, 为了几百块钱而惆怅, 发怒, 真是蠢死了, 不值. 现在明白为什么大哥们总喜欢掌控一些事情了, 因为你只有拥有主动权, 你才有谈判的话语权, 别人才会尊重你, 尊重你的意见和想法, 不然, 别人凭什么跟你谈判呢, 你算什么呢. 讲理吗, 凭什么讲理啊. Naive!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panic</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 23:12:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m not going to talk about the panic in golang, I&amp;rsquo;m talking about panic in our life.
 今天偶然看到又一个研究生想要退学的消息. 评论也都是一边倒, 痛诉学校的种种不是, 制度的种种不好. 其实有点好笑, 因为很像键盘侠, 但的确又做不了什么, 更或者还会是委曲求全的那一群. &amp;ldquo;委曲求全&amp;rdquo; 这个词, 不知道在国外有没有, 又或者是中国人独特的发明创造, 我们五千年的文明历史, 的确是总结了一些经验, 和一大批丰富的词语.
想当初我还在学校论坛上发表过痛诉学校制度的帖子, 随声附和的人也不少, 批评我的也有很多, 现象很正常, 但我在想, 为什么没有第二个帖子, 为什么是我. 怎么也没有结论. 一来, 我不特殊, 二来我又穷苦出身, 三来还学习不好, 真真比不上其他的同学. 现在想想, 引用前几天别人对我的一个评价, &amp;ldquo;耿直&amp;rdquo;. 什么都往外说. 可我也好奇, 别人心里都在想什么. 忽然又想到, 很久没和别人谈心了.
再来说恐慌.
厌学也好, 退学也罢, 总之是不想继续下去了. 有点类似&amp;rdquo;周一不想上班&amp;rdquo;. 可能是学的东西没有成就感, 也或许是对未来没有希望, 反正, 看不到头. 我们总是对未知恐慌, 因为不知道前面是什么, 就像恐惧黑暗. 那位学长好像是因为导师的原因, 吐槽了导师的脾气, 经常换研究方向, 以及学术上的无所事事和&amp;rdquo;抢功劳&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About-Love</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 19:57:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</guid>
      <description>无论顺境还是逆境，富裕还是贫穷，健康还是疾病，快乐还是忧愁，我将一直爱你，珍惜你，对你忠实，直到永远。
喜今日两姓联姻，一堂缔约，良缘永结，匹配同称。看此日桃花灼灼，宜室宜家，卜他年瓜瓞绵绵，尔昌尔炽。谨以白头之约，书向鸿笺，好将红叶之盟，载明鸳谱。
  就算你拒绝了我，我对你也永远没有埋怨。但我不会再靠近了。如果你有求于我，我依然会鞠躬尽瘁。从今往后我会把喜欢藏起来，不再招摇过市了，我会努力过得好，希望你也是。
爱情不止是找一个人结伴生活，而是与对方共享自己的人生。
 如果说爱情只为了找一个人过日子，那我大可省去这笔麻烦，因为我可以自己过日子，吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
心目中的爱情应是，一起吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
什么包容理解信任依赖关心和爱，都是后话。前提得是互相欣赏。欣赏就是聊得来，别她说东你说西，她吃素你吃鸡。
姜太公钓鱼，愿者上钩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last-Day-of-2017</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 22:13:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</guid>
      <description>今天是2017年的最后一天，晚上吃了一包泡面，一根黄瓜，一个苹果，一会儿还要吃个橘子。（说好的减肥呢）
昨天晚上+今天的产出是一个新博客，当当当当，就是现在看到的这个了。 从Jekyll换到了Hugo，变了的是目录结构和内容，不变的还是markdown。
过程中有几个坑，在这里记录一下。
Tags的问题 Jekyll的tags可以用空格区分，但是在这里换成了hugo，就得用严格的yaml格式了，像以前这种的：
--- tags: daily blog --- 都得换成
--- tags: - daily - blog --- Title和创建时间的问题 以前写的东西，都是以文件名作为标题和创建时间，但在这里也得先在header中声明，老办法行不通了，必须要这样：
--- date: &amp;#34;2017-12-31T22:13:35+08:00&amp;#34; title: &amp;#34;Last-Day-of-2017&amp;#34; categories: - daily tags: - daily - blog --- 解决问题 原先的文件中是没有声明这些东西的，所以就的批量修改，一般没毛病的话，sed就能解决了：
# 增加date和title for f in *;do export T=&amp;#34;`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f4 | cut -d &amp;#34;.&amp;#34; -f1`&amp;#34; export D=$(date --date=`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f -3` +&amp;#34;%Y-%m-%d&amp;#34;) sed -i &amp;#34;s/post/post\ndate: $D\ntitle: $T/1&amp;#34; $f done #把原先的layout删掉 for f in *;do sed -i &amp;#34;1,10{/layout/d}&amp;#34; $f done # 把tags用[]括起来 for f in *;do cat &amp;#34;$f&amp;#34; | head -n10| grep &amp;#34;tags: &amp;#34; | grep -v &amp;#34;\[&amp;#34; &amp;amp;&amp;amp; echo $f &amp;amp;&amp;amp; sed -i &amp;#34;s/\(tags: \)\(.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>