<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daily on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/categories/daily/</link>
    <description>Recent content in Daily on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 May 2018 22:51:57 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/categories/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Happy-Birthday</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:51:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</guid>
      <description>不如意事十八九, 可与人言无二三.
 今天又是寻常的一天, 只不过有点倒霉.
要租我房子的小姐姐变卦了, 所以我也只能跟我的新房东变卦. 可是我已经交了1k的定金, 所以就弄得很尴尬, 而且还白跑了一趟. 到现在也没个回复, 我想, 至少也能退个八百吧.
怪自己太心急, 看房子不到十分钟就匆匆忙忙的给了钱, 凭什么呀, 凭什么让我给定金我就给啊, 又不是我要被轰走, 我完全可以慢慢找房子的呀. 包子了这次.
而且也没跟新租户要定金什么的, 所以导致了这次很被动. 其实被动也不仅于此, 还在于, 我把定金给的太早, 房子确实好, 也大, 但6个人, 生活质量肯定会下降吧. 而且, 还没有桌子椅子, 如果在给钱之前把这些条件都提出来, 势必会好一些, 因为主动权在我这里, 我有谈判的资本. 但当一切都敲定的时候, 我就被踢出谈判桌了. 太年轻啊太年轻.
而且也怪自己太穷, 想方设法找到便宜而又近的房子. 但是每天一小时的通勤时间我完全可以承受啊, 相比每个月多300的房租, 与五个陌生人相处, 新的环境, 还要买桌子椅子, 我还是讨厌这些麻烦. 所以现在只好期待房东能给我一个好消息, 至少别是个坏消息.
主动权是个好东西啊, 受制于人很难受很难受, 各种憋屈, 各种委屈. 虽说人在江湖, 身不由己, 但还是要对自己好一点啊, 为了几百块钱而惆怅, 发怒, 真是蠢死了, 不值. 现在明白为什么大哥们总喜欢掌控一些事情了, 因为你只有拥有主动权, 你才有谈判的话语权, 别人才会尊重你, 尊重你的意见和想法, 不然, 别人凭什么跟你谈判呢, 你算什么呢. 讲理吗, 凭什么讲理啊. Naive!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panic</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 23:12:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m not going to talk about the panic in golang, I&amp;rsquo;m talking about panic in our life.
 今天偶然看到又一个研究生想要退学的消息. 评论也都是一边倒, 痛诉学校的种种不是, 制度的种种不好. 其实有点好笑, 因为很像键盘侠, 但的确又做不了什么, 更或者还会是委曲求全的那一群. &amp;ldquo;委曲求全&amp;rdquo; 这个词, 不知道在国外有没有, 又或者是中国人独特的发明创造, 我们五千年的文明历史, 的确是总结了一些经验, 和一大批丰富的词语.
想当初我还在学校论坛上发表过痛诉学校制度的帖子, 随声附和的人也不少, 批评我的也有很多, 现象很正常, 但我在想, 为什么没有第二个帖子, 为什么是我. 怎么也没有结论. 一来, 我不特殊, 二来我又穷苦出身, 三来还学习不好, 真真比不上其他的同学. 现在想想, 引用前几天别人对我的一个评价, &amp;ldquo;耿直&amp;rdquo;. 什么都往外说. 可我也好奇, 别人心里都在想什么. 忽然又想到, 很久没和别人谈心了.
再来说恐慌.
厌学也好, 退学也罢, 总之是不想继续下去了. 有点类似&amp;rdquo;周一不想上班&amp;rdquo;. 可能是学的东西没有成就感, 也或许是对未来没有希望, 反正, 看不到头. 我们总是对未知恐慌, 因为不知道前面是什么, 就像恐惧黑暗. 那位学长好像是因为导师的原因, 吐槽了导师的脾气, 经常换研究方向, 以及学术上的无所事事和&amp;rdquo;抢功劳&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About-Love</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 19:57:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</guid>
      <description>无论顺境还是逆境，富裕还是贫穷，健康还是疾病，快乐还是忧愁，我将一直爱你，珍惜你，对你忠实，直到永远。
喜今日两姓联姻，一堂缔约，良缘永结，匹配同称。看此日桃花灼灼，宜室宜家，卜他年瓜瓞绵绵，尔昌尔炽。谨以白头之约，书向鸿笺，好将红叶之盟，载明鸳谱。
  就算你拒绝了我，我对你也永远没有埋怨。但我不会再靠近了。如果你有求于我，我依然会鞠躬尽瘁。从今往后我会把喜欢藏起来，不再招摇过市了，我会努力过得好，希望你也是。
爱情不止是找一个人结伴生活，而是与对方共享自己的人生。
 如果说爱情只为了找一个人过日子，那我大可省去这笔麻烦，因为我可以自己过日子，吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
心目中的爱情应是，一起吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
什么包容理解信任依赖关心和爱，都是后话。前提得是互相欣赏。欣赏就是聊得来，别她说东你说西，她吃素你吃鸡。
姜太公钓鱼，愿者上钩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last-Day-of-2017</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 22:13:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</guid>
      <description>今天是2017年的最后一天，晚上吃了一包泡面，一根黄瓜，一个苹果，一会儿还要吃个橘子。（说好的减肥呢）
昨天晚上+今天的产出是一个新博客，当当当当，就是现在看到的这个了。 从Jekyll换到了Hugo，变了的是目录结构和内容，不变的还是markdown。
过程中有几个坑，在这里记录一下。
Tags的问题 Jekyll的tags可以用空格区分，但是在这里换成了hugo，就得用严格的yaml格式了，像以前这种的：
--- tags: daily blog --- 都得换成
--- tags: - daily - blog --- Title和创建时间的问题 以前写的东西，都是以文件名作为标题和创建时间，但在这里也得先在header中声明，老办法行不通了，必须要这样：
--- date: &amp;#34;2017-12-31T22:13:35+08:00&amp;#34; title: &amp;#34;Last-Day-of-2017&amp;#34; categories: - daily tags: - daily - blog --- 解决问题 原先的文件中是没有声明这些东西的，所以就的批量修改，一般没毛病的话，sed就能解决了：
# 增加date和title for f in *;do export T=&amp;#34;`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f4 | cut -d &amp;#34;.&amp;#34; -f1`&amp;#34; export D=$(date --date=`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f -3` +&amp;#34;%Y-%m-%d&amp;#34;) sed -i &amp;#34;s/post/post\ndate: $D\ntitle: $T/1&amp;#34; $f done #把原先的layout删掉 for f in *;do sed -i &amp;#34;1,10{/layout/d}&amp;#34; $f done # 把tags用[]括起来 for f in *;do cat &amp;#34;$f&amp;#34; | head -n10| grep &amp;#34;tags: &amp;#34; | grep -v &amp;#34;\[&amp;#34; &amp;amp;&amp;amp; echo $f &amp;amp;&amp;amp; sed -i &amp;#34;s/\(tags: \)\(.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>