<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nginx on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/tags/nginx/</link>
    <description>Recent content in nginx on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 21:09:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kafka-Timestamp-and-Nginx-Udp-Proxy</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/kafka-timestamp-and-nginx-udp-proxy/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 21:09:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/kafka-timestamp-and-nginx-udp-proxy/</guid>
      <description>昨天遇到一个kafka lib的问题, 明明kafka版本是1.0, 发消息的时候也带上时间戳了, 但接收的时候就是看不到时间戳, timestamp为-1.
如果你也是用的sarama, 记着要在配置的时候制定kafka版本,不然就默认用最小的版本了, 而最小版本(0.8)是没有时间戳功能的, 所以即使后台的kafka是最新的1.0, 那也收不到timestamp, 因为sarama发的时候就没带, 协议版本里没有.
解决方法是, 指定kafka的版本:
config := sarama.NewConfig() config.Version = sarama.V1_0_0_0 // HERE! // sarama.WaitForLocal sarama.WaitForAll sarama.NoResponse config.Producer.RequiredAcks = conf.AckMode 还需要注意的一点是:
// Timestamp is the timestamp assigned to the message by the broker. This // is only guaranteed to be defined if the message was successfully // delivered, RequiredAcks is not NoResponse, and the Kafka broker is at // least version 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx搭建反向代理服务</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/nginx%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8F%8D%E5%90%91%E4%BB%A3%E7%90%86%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/nginx%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8F%8D%E5%90%91%E4%BB%A3%E7%90%86%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</guid>
      <description>这几天一直没有更新博客，可不要以为我在偷懒哦～除了去图书馆找了几本书看之外，我还get了一个新技能，正如标题所言，反向代理。
去年的时候我就接触过这种反向代理了，那时候是因为goagent太不稳定，不得不找一个php站来代理上网，然后我就偶然之中发现了php反代理这种东西，说白了，就是让php去帮你请求资源，然后再返还给你。如果感兴趣可以翻一下我之前写过的一篇php反代理的，当然，代码不是我写的- -，搜索7ghost也会的到你想要的东西。
进入正题之前，感谢那些分享知识的前辈们，我是在参考了他们的文章之后学习到很多东西。
奉上详细链接：
Nginx反向代理、负载均衡、页面缓存、URL重写及读写分离详解
Nginx官方文档
nginx反向代理配置
调度算法
其中第一篇已经写的很详细了，有关正向代理，反向代理的介绍什么的；第二篇是nginx的官方文档，也是最最详细和标准的一个；第三篇是我参考的文件，第一遍当然看不懂，但是理解了每句话的内容之后也就明白了，下面的评论也挺搞笑的～。
 那我们就开始步入正题吧！
 关于学习，无非就是，是什么，为什么，和怎样做。
 是什么？ 首先说明反向代理（reverse proxy）是什么，但是在这之前要先说明正向代理是什么，没错，真有正向代理（proxy）。
我们平时所说的代理就是正向代理，最常见的就是QQ代理，和VPN代理，以前的QQ主登陆界面的背面都会藏着一些设置选项，最醒目的就是代理，什么http代理啊，socks代理啊，https代理啊，我觉得这个功能是提供给那些在公司里面上不了QQ的人准备的，为什么上不了QQ？老板不让呗！所以就出现了“代理”这个工具，包括现在，也有很多网站提供免费的在线代理（我不是来打广告哒！），有匿名的，也有非匿名的，但是安全性，嘿嘿，真不好说。
代理的过程大概是这个样子的： 我上不了QQ，但是你可以上，所以我就把数据包发给你，你再帮我把数据包转给QQ服务器，当QQ服务器返回消息的时候，你再返回给我，这样你就充当了一个中间人的角色，也就是，代理。并不是多么难理解，就跟小时候传纸条差不多，中间传递的那个家伙就是我们的代理。
那么什么是反向代理？
有这样一种场景，你可以访问QQ的网站，但是我不行，我只能访问360的网站（先不要管为什么了）。但是我们之间的通信是畅通的，也就是说，我可以访问你的网站，那么，我该如何访问QQ呢？当然，我可以通过你这个跳板去上网，比如在你上面弄弄弄个VPN啊，ssh啊，但是如果你不让我这样做呢？你只开放了80端口给我，也就是说，我只能从你这里得到WWW的服务，这可如何是好？（不要问我为什么非要上QQ！）那么有一种办法就是你把QQ的内容抓取下来，放到80端口给我看，也就是说，我间接地通过你上了QQ。而你呢，就充当了反向代理的角色。注意，这里是间接上网，我表面上是访问的你，但是你再后端把QQ给抓过来了，所以，实质上我还是访问的QQ，这样说应该就会很好理解了。
为什么？ 那么，为什么需要用反向代理呢？
1. 服务器群的负载均衡 你有很多服务器对外提供服务，虽然说提供的服务都是一样的，但是每台服务器都有自己的IP啊，你不可能只让一台工作吧，那么怎样才能通过一个网址来调动所有的服务器都对外工作呢？这就需要反向代理了，设立一台主机对外开放，剩余的那些作为服务器群在后端负责处理数据，然后，当有请求发送到对外开放的主机上面时，这台主机就会通过算法去调动在后端的主机处理数据，然后把结果返回给客户，这样这台主机就仅仅起到了一个前台的作用，脏活累活什么的就交给了后面的那群主机们干了～前台作为调度员，是有责任处理好这些事务的，刚才说道通过算法进行处理，那么，究竟是什么算法呢？客官且听我慢慢说来。
[静态方法：仅根据算法本身实现调度：][balala]
  Round-robin（轮回调度） 我有十台肉鸡，啊不，是服务器，每台服务器的性能都差不多，所以我就采用了这个轮回查询算法，每当有新的业务进来了，前台的调度员就会每台服务器每台服务器的给分配任务，不会偏袒着谁，因为是按照次序来的，1号有任务就分给是2号，2号完了是3号，3号完了就让4号上，但是，如果4号要是挂了呢？这就需要我们设置一个fail_timeout，意思是如果服务器在这个时间里没能应答或者啥的，就把任务再分配给下一台肉鸡，啊不，主机。
  Weighted round-robin（加权轮回调度） 还是那十台主机，但是有的是Digitalocean的，有的是阿里云的，有的用的是SSD，有的还tm用软盘，有的CPU用的是i7，有的用的是8086&amp;hellip;性能不一样啊！要是按照上面的轮回算法，让一个超级电脑去等一台内存只有512M虚拟机，不能忍！所以，这时候就需要给我们的电脑加权了。好电脑就把权值分配的大一点，渣主机就把权值写小一点。这样前台在调度的时候就会按照他们的权值进行分配，主机A更快，那我就给他多分配点任务，主机B比较慢，那我分配任务的时候就少点。如果你还有兴趣了解，请谷歌“Weighted round-robin”。
  Source ip Hashing（源地址散列调度） 通俗点讲就是按照你的IP地址给你hash一个主机，然后这台主机就为你服务了，这种算法的优点是什么的？很明显的一对一金牌服务嘛！记得有一次CTF，出题的妖怪在后台部署了好多好多服务器，上传shell每次都会到不同的主机上，那么，你猜他们用的是什么调度方法？没错，反正不是这种。那么如果巧了，同一时间好多任务都给了一台主机，而这台主机又没反应咋弄？调度员也不是傻X，当服务器没有正常反应的时候，他就会给下一台主机分配这个任务了，涉及到很多算法的问题吧，我想。
  Destination ip Hashing（目标地址散列调度) 这种调度方法主要应用在缓存服务上面，如果好多主机访问的是同一台主机，那么前台调度员就会把这些主机看成同一类，把他们统统交给某一台服务器，怎么说呢，跟上面的哈希溯源正好相反着的，上面是一对一的服务，下面是一对多的服务。反正是缓存服务器嘛，性能肯定棒棒的，让他多做点事情也是没问题的。
  动态方法：根据算法及后端RS当前的负载状况实现调度：
啊发现这些东西已经跑题了，所以各位看官有兴趣了解的话就不要听我在这里白活了，链接上面有哦～ 虽然那些文字看起来皱巴巴的 =。=
2. 海外代理 这就跟海外代购差不多的，我想买化妆品，但是国内没有啊，我就让代购去买，买完了给我就行了。放在服务器上呢，比如说，我想上谷歌，但是伟大的防火墙不让啊，所以我就交给海外的一台主机，让它帮我访问谷歌，然后我在向这台主机请求资源，这样就达到了访问谷歌的目的。https://gg.kfd.me 上面的站是我搭建的google。
“哎等会儿，你说的这个反向代理和VPN啥的有什么区别，还有我用的Shadowsocks，Goagent，不也都可以实现这种功能吗？”
哦。
那我就来扯一扯他们之间的区别。要是让我详细讲，估计一天也讲不完（其实是不会QAQ）。那我就简单粗略的给大家说一下有啥不同。首先说下VPN，VPN可以理解为一条虚拟的网线，我上不去谷歌，但是我远在日本的女朋友可以上啊，所以我就让女朋友答了一个VPN服务器，我呢，就通过VPN这条虚拟的网线连接上了女朋友的电脑，当然就可以上谷歌啦，不仅可以上谷歌，而且还可以……嘿嘿嘿。
那么，shadowsocks和goagent呢，他们都是代理软件，原理类似于上面讲到的正向代理，但是，代理的主机是127.0.0.1，也就是你自己的主机，如果在浏览器上设置了代理的话，那么你浏览器的流量都会先在本机走一圈，也就是通过那些shadowsocks啊goagent啊走一遍，而goagent呢，是连接了外网的家伙，我这里的外网，指的是out of China 的网，当然，在国内部署Goagent也不是不可以，只是你上不了谷歌而已，上上百度啊，QQ啊，360啊还都是可以的。Goagent会把流经它的数据转发到你部署的服务器上，在通过服务器进行资源请求。我之前也写过一篇关于goagent的，感兴趣的可以看一下。Shadowsocks的原理类似，不在赘述。
怎样做？ 基本的配置Nginx我就不说了，网上一搜一大把，我在这里啰啰嗦嗦，大家也觉着没意思。如果说有什么需要注意的，那可能就是注意代理谷歌的时候不要被墙了你的域名。（我简直就是在作死……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx File not found 错误</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/nginx-file-not-found-%E9%94%99%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/nginx-file-not-found-%E9%94%99%E8%AF%AF/</guid>
      <description>本文转自:http://www.nginx.cn/562.html
略有修改.
使用php-fpm解析PHP，&amp;ldquo;No input file specified&amp;rdquo;，&amp;ldquo;File not found&amp;quot;是令nginx新手头疼的常见错误，原因是php-fpm进程找不到SCRIPT_FILENAME配置的要执行的.php文件，php-fpm返回给nginx的默认404错误提示。
比如网站default下没有test.php，访问这个文件时通过[抓包]可以看到返回的内容。(linux下可以通过 curl -I http://somesites.com/test.php来查看http头)
curl -I http://somesites.com/test.php HTTP/1.1 404 Not Found Server: nginx Date: Sun, 15 Mar 2015 12:18:16 GMT Content-Type: text/html Content-Length: 162 Connection: keep-alive  一般会返回一个404的错误页面,但是在某些情况下也会出现&amp;quot;File not found.&amp;ldquo;这条提示信息.
很多人不想用户直接看到这个默认的404错误信息，想自定义404错误.
给出解决办法前我们来先分析下如何避免出现这类404错误，然后再说如果遇到这种情况(比如用户输入一个错误不存在的路径)时,怎样做才能显示自定义的404错误页。
####一、错误的路径被发送到php-fpm进程####
出现这类错误，十个有九个是后端fastcgi进程收到错误路径(SCRIPT_FILENAME)，而后端fastcgi收到错误路径的原因大都是配置错误。
常见的nginx.conf的配置如下：
这个配置中有很多不合理的地方，其中一个明显的问题就是root指令被放到了location / 块。如果root指令被定义在location块中,那么该root指令只能对其所在的location生效,其它locaiont中没有root指令，像 location /images 块不会匹配任何请求，所以就需要在每个请求中重复配置root指令来解决这个问题。因此我们需要把root指令放在server块，这样各个location就会继承父server块定义的$document_root，如果某个location需要定义一个不同的$document_root，则可以在location单独定义一个root指令。
另一个问题就是fastCGI参数SCRIPT_FILENAME 是写死的。如果修改了root指令的值或者移动文件到别的目录，php-fpm会返回“No input file specified”错误，因为SCRIPT_FILENAME在配置中是写死的并没有随着$doucument_root变化而变化，我们可以修改SCRIPT_FILENAME配置如下：
fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $document_root$fastcgi_script_name;
（PS:一般的配置，默认都没有写上面的，因为我的默认配置文件中并没有上面所提到的那一条，所以我觉得这一条可以忽略不写，，如有错出请发email打脸:）
所以我们不能忘记在server块中配置root指令，不然$document_root的值为空，只会传$fastcgi_script_name到php-fpm，这样就会导致“No input file specified”错误。
####二、请求的文件真的不存在####
当nginx收到一个不在的.php文件的请求时,因为nginx只会检查$uri是否是&amp;rdquo;.php&amp;quot;结尾，不会对文件是否存在进行判断，&amp;quot;.php&amp;quot;结尾的请求nginx会直接发给php-fpm处理。php-fpm处理时找不到文件就会返回“No input file specified”带着“404 Not Found”头。
解决办法</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>