<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>singapore on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/tags/singapore/</link>
    <description>Recent content in singapore on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2018 17:03:44 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/tags/singapore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Two-Weeks-Here</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 17:03:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</guid>
      <description>来这里两周了, 能够勉强正常生活了, 也可以循着地图到处看看了. 昨天去了东海岸公园, 虽然阴天, 看不到碧海蓝天, 但吹着海风感觉还不错.
入职第二天去拍照和录指纹, 然后五个工作日拿到EP (第二个周一), 一年的有效期. 然后就可以办手机卡, 银行卡了. 因为HR有催, 所以周四中午去了Vivocity办了手机卡, StarHub的更优惠一些, 流量多, 关键周末不限流量, 网速都差不多的, 在国内买的Singtel的卡, 其实是泰国的卡, 然后漫游到新加坡的, 不过都是singtel, 速度都很可以, 下载峰值能够到2.5M-3M/s, 在google搜索speedtest, 然后测试的. 之所以选择StarHub, 一是因为流量多(XS套餐在前6个月,每月有9G流量, 周末不限流量, 后六个月每月6G流量, 后一年优惠就结束了, 每月3G流量, 都是周末不限量), 二是因为公司跟StarHub有合作, 免去了开卡费和注册费, 这里很坑, 如果不去读他们的详细介绍, 是不知道有这个费用的, 大概S$10+S$37, 不管singtel还是starhub都有.
本想着那天中午一起把银行卡也办下来, 但时间不够了, 就只办了手机卡, 也是佩服自己蹩脚的英语, 能够顺利把手机卡搞定. 当天是一分钱没花的, 但他们会把账单寄到家里, 这里的水电费, 煤气费, 电话费, 网费都会通过信件寄给你. 所以需要pay the bill. 然后周五去办理银行卡, 他们说OCBC还不错, 我也跟风办了OCBC. 荷兰村的OCBC很小, 只有两个窗口, 大概等了30分钟, 然后办理用了20分钟. 这里的银行卡号跟账户号是分开的, 所以要打钱给某个人, 需要知道他的账户号, account number. 然后在手机app上可以设定GIRO或者还账单什么的, GIRO我理解为一个自动扣费的协议, 签了这个就会自动从银行划钱给公司.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</guid>
      <description>前些日子一直在准备来新加坡的事宜(主要是淘宝买东西, 然后我又有选择困难症, 所以一天也选择不了多少东西), 然后就没有怎么更新代码, github上也不绿了.
现在终于来到这个城市/国家了, 也算是安定下来了, 所以写点东西记录一下, 趁着昨天晚上的热乎劲.
准备 签证 由于公司给办的EP签证, 所以我做的事情其实不是很多, 就填了一下EP申请表(在此强烈推荐使用 &amp;ldquo;好签&amp;rdquo;, 在手机上就能在PDF文件上划拉签名, 填写资料, 省下了打印再复印, 北京住所附近的打印店一张纸两块钱, 简直坑爹), 发了护照的首页, 也没有提供什么学信网的证明, 也没提交学位证复印件, 有可能是新加坡政府对于上市公司的照顾, 对我而言签证程序还算简单, 等了大约三周, 下来了IPA, 也就是 &amp;ldquo;In-principle approval&amp;rdquo;, 打印出来, 拿着就可以出境和通关, 非常简单方便. 我之前还担心会有什么问题, 其实一本护照, 一封IPA就可以入境.
但新加坡对单身女性的签证很不友好, 很多旅行社都不给办理, 所以我女朋友就比较麻烦了, 月薪也达不到, 但是听说新加坡公民或者PR可以给担保入境, 直接在MOM的网站上申请就可以, 还没有尝试不过.
顺便说一下飞机上的小白卡, 飞机上发卡的时候我正好去了厕所, 所以就没我的, 我看别人都在填那个, 就按了呼叫灯, 让乘务员拿了一份过来. 全英文的其实也能填, 有些地方可以空着, 比如我是过去工作, 所以就没有离开新加坡的下一个城市, 也没有填Stay days, 在新加坡的住址也没有很严格的规范, 只要填上就可以了, 就我而言, 单词之间的空格就空了一个字符, 也不知道对不对, 但我确实是过关了.
住 在来之前, 除了签证(公司给办的), 最重要的事情就是住了, 可以在网上自己找, 但是会很麻烦, 包括合同什么的, 还有大家推荐的新浪 &amp;ldquo;狮城租房&amp;rdquo;, 上面有很多房源, 但我们不能过去看, 如果遇到一个好的房东还好, 如果遇到比较差的, 就会很麻烦.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>