<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/tags/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/tags/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/links/</guid>
      <description> BigTang 离别歌 简庐 LarryXi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/about/</guid>
      <description>“你永远不知道未来的自己有多强大” — 鲁迅
 好像介绍自己的套路都是先从名字开始的。
关于 wrfly 这个名字，依稀记得是在大一时候的某个图书馆的下午想出来的。因为很喜欢Mr这个前缀，而且曾经听过一首 Mr.Lonely 的歌，所以一度称自己为 mr.lonely ，但由于这个名字太过通用，一搜一大把的 mr.lonely ，而我又不想跟别人一样（话说ID这东西跟别人一样就太low了），恰好看高数看的不耐烦，就在纸上乱划，将我的F和初恋的L拼成了一个fly，然后强行加上一个mr的前缀 &amp;ndash; mrfly ，还发了朋友圈2333，当时的英语老师评论说是“苍蝇先生”，就很尴尬，于是乎就把mr变成了wr，这才有了 wrfly。ID嘛，将自己赋予给某个无意义的字符串，就有了意义。
（话说当时跟英语老师关系还不错，人家还请我吃过饭，然后大二下学期的时候，觉着英语课实在无聊，就翘了一学期英语，然后老师就把我微信拉黑了&amp;hellip;期末考试给了59算是报复应）
关于博客，从14年底断断续续写了一些，当时对git还没个了解，改动一个东西为了看效果就commit到github，以致当时每天几十个commit的产出，从那时候起，博客的装潢就没变过，黑底绿线白字，大家都说丑。
直到前几天看别人博客怎么这么好看，发现了hugo这个项目，就找了个简单的主题，倒腾了半天，算是改版了。至于旧版本，原来想保留一个/old的目录，然后弄了半天，一是嫌麻烦（其实是没弄成），二是想留着也没用（就跟留了那么多旧照片，还不是没工夫看），不如直接上新的算了，所以，旧版本算是没了（有一个backup的branch）。新博客看起来漂亮多了，感谢Hugo和Minimo的开发者们和Github。
曾经想着是作为技术博客存在，但鄙人技术一般，聊天水平也有限，常常写的不知所云，所以经过这次改版也算认清了自己，就当个备忘录写吧。有时候感觉，有些见解没地方说，说了别人也没个共鸣，发个朋友圈还要考虑给不给别人看，用lofter吧广告一大堆，索性就在这里胡言乱语好了。至少没人审查，也不用考虑他人的感受（话说也没人看呐），也没广告烦恼。
如果有人给咱评论呢，开心了就交个朋友，不开心就置之不理，也不会有心里负担233。
话说咱已经从脚本小子变成小程序员啦～
wrfly - 2017/12/31 - Beijing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/repos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/repos/</guid>
      <description> ecp Envoronment config parser reglib Docker registry library yasuser URL shortener web-dns Query DNS via HTTP container-web-tty Connect to your containers via a web browser gus-proxy An union proxy crs Container reverse search k8s-install.sh Instal k8s in China (behind the GFW) testing-kit Testing tools bash_aliases Some bash aliases hovers Setup a HTTP proxy via your socks5 proxy api-exporter go-gin API exporter mock-dockerd Mock docker client shadowbroker-auto Auto execute shadowbroker scripts captcha_verify Break simple captchas  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>