<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>work on wrfly&#39;s blog</title>
    <link>https://wrfly.kfd.me/categories/work/</link>
    <description>Recent content in work on wrfly&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jan 2019 21:43:01 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wrfly.kfd.me/categories/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>An-Accident-Triggered-by-a-String</title>
      <link>https://wrfly.kfd.me/posts/an-accident-triggered-by-a-string/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:43:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wrfly.kfd.me/posts/an-accident-triggered-by-a-string/</guid>
      <description>今天下午健身回来想着注册线上的search server到zk，让prometheus去拉metrics，然后由于申请机器权限的系统经常性的抽风，申请登录机器一直不成功（老牛鼻子问题了，他们就是不修），然后就想直接更新zk的数据，反正脚本也是这样，然后就到了consule的UI上（我也不知道为啥consul的UI跟ZK的数据是连着的），直接创建对应的key。
创建完成之后发现并没有卵用，过了一会儿就被打岔喊道了楼上去（现在想起来，如果不上去的话会不会自己就把key给删了？但大概率会忘掉！），说了一会儿之后正巧他们出故障了，隐隐约约听到了我们组的名字，妈的瞬间就精神了，这不是我刚才建的key吗，卧槽我是不是闯祸了？
仔细听下去，果真。日。
 事情的起因是我想注册我们的search server到ZK，让prometheus去拉数据。
经过是没有登录到注册zk的机器上，然后就手工写错了注册的path和value。
结果导致平台组负责服务发现的程序崩溃？
程序期待一个JSON，我写了一个string，然后程序就崩溃了。贰叁叁。
最终导致订单系统停止服务五十分钟。（讲道理五十分钟才解决这种故障也是……）
 然后群里领导们就在讨论如何避免以后类似问题的发生，说如何限制zk的写入，如何提交ticket，如何更新服务发现等等等等。
我就想，这难道没有work flow和programer的责任吗，每个人都能写线上的ZK不太好吧？这么简单的异常，程序没有正确处理而是直接崩溃不好吧？花费五十分钟还顺带回滚服务（当然没卵用了也）才解决问题也不好吧？最终我（导火索）如果没有恰好站在旁边背锅，也发现不了是怎么引起的bug也不太对吧？
洋洋洒洒都在讨论auth的问题，真是，醉了。
服务发现用ZK本来就值得吐槽了，而且各种服务都写ZK，不区分国家和服务类型，把ZK当银弹用，还是一颗，这么明显的问题都没人提出来，也没人说程序写的有问题，（这么关键的程序，感觉像是随便写写的），深深的觉着领导层有点本末倒置。
普林西普的刺杀引发了一战，但讲道理，让普林西普背一战的锅就说不过去。当然也没人让我背锅，我只是觉着导火索就不应该存在，把潜在的问题扼杀在摇篮中是最好的。因为这次可能是我写string，下次可能就是程序写int，在下次可能就是黑客直接递归删key了，暴露出这么多问题，一个auth能解决？一个disable能解决？
服务发现本来就很复杂，etcd都能被打挂，zk也不是万能钥匙啊，况且还不分区。这么关键的核心服务连这种异常都hold不住，也难怪天天修bug。
我肯定是要被批评的，因为我写的key嘛，就像上次99时候DNS挂了，一个更改防火墙的DBA背锅一样。
 几点经验教训：
 对核心数据的权限控制：什么样的人能干什么样的事儿，该干什么样的事儿要有明确的划分。 对数据的隔离和分区：不要把鸡蛋放在一个篮子里，老生常谈了。 核心程序的code review和至少80%的单元测试：不要让这么低级的异常把整个系统搞挂。 关键数据的备份要做好：实在解决不了问题咱回滚数据行不行？ 还是告警，还是日志，错误处理不是说说那么简单的。 服务发现是个大事儿：别用zk，用etcd。 哪怕是内部服务，也不能完全可信，尤其是带有网络调用的，数据验证是基本操作。 出问题是好事儿，跌倒也是好事儿，但出了问题不总结就不是好事儿，总结不到位也不是好事儿，就像明明是脚上扎了钉子，却一直想办法如何修路。早点暴露问题就能早点修复，以免在更严重的时期触发问题；早点跌倒就会早点反思，而不是拖着一只被扎穿的脚彳亍。 最重要的一点也是针对我的一点，没事儿别瞎搞，对于不了解的东西要如履薄冰，如坐针毡，没准你就是最后一块被抽掉的积木。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>